001.无人机的英文缩写是
A． UVS
B． UA.S
C． UA.V
答案:C.

002.轻型无人机，是指空机质量
A． 小于7kg
B． 大于7kg，小于116kg
C． 大于116kg，小于5700kg
答案:B.

003.近程无人机活动半径在
A． 小于15km
B． 15~50km
C． 200~800km
答案:B.

004.任务高度一般在0~100m之间的无人机为
A． 超低空无人机
B． 低空无人机
C． 中空无人机
答案:A.

005.不属于无人机机型的是
A． 塞纳斯
B． 侦察兵
C． 捕食者
答案:A.

006.不属于无人机系统的是
A． 飞行器平台
B． 飞行员
C． 导航飞控系统
答案:B.

007.常规固定翼/旋翼平台是大气层内飞行的空气的航空器
A． 重于
B． 轻于
C． 等于
答案:A.

008.不属于抵消旋翼机反转力矩的方法有
A． 尾桨
B． 共轴旋翼
C． 增大旋翼半径
答案:C.

009.多轴旋翼飞行器通过改变控制飞行轨迹。
A． 总距杆
B． 转速
C． 尾桨
答案:B.

010.目前主流的民用无人机所采用的动力系统通常为活塞式发动机和两种。
A． 涡喷发动机
B． 涡扇发动机
C． 电动机
答案:C.

011.活塞发动机系统常采用的增压技术主要是用来。
A． 提高功率
B． 减少废气量
C． 增加转速
答案:A.

012.电动动力系统主要由动力电机.动力电源和组成。
A． 电池
B． 调速系统
C． 无刷电机
答案:B.

013.从应用上说，涡桨发动机适用于。
A． 中低空.低速短距/垂直起降无人机
B． 高空长航时无人机/无人战斗机
C． 中高空长航时无人机
答案:C.

014.属于无人机飞控子系统的是
A． 无人机姿态稳定与控制
B． 无人机任务设备管理与控制
C． 信息收集与传递
答案:A.

015.不属于无人机飞控子系统所需信息的是
A． 经/纬度
B． 姿态角
C． 空速
答案:A.

016.不应属于无人机飞控计算机任务范畴的是
A． 数据中继
B． 姿态稳定与控制
C． 自主飞行控制
答案:A.

017.无人机通过控制舵面和发动机节风门来实现无人机控制。
A． 伺服执行机构
B． 操纵杆
C． 脚蹬
答案:A.

018.无人机电气系统中电源和两者组合统称为供电系统。
A． 用电设备
B． 配电系统
C． 供电线路
答案:B.

019.无人机搭载任务设备重量主要受限制。
A． 飞机自重
B． 飞机载重能力
C． 飞机最大起飞能力
答案:B.

020.无人机配平的主要考虑是沿纵轴的前后位置
A． 气动焦点
B． 发动机
C． 重心
答案:C.

021.无人机计算装载重量和重心的方法主要有：计算法.图表法和。
A． 试凑法
B． 查表法
C． 约取法
答案:B.

022.指挥控制与是无人机地面站的主要功能
A． 飞行状态监控
B． 任务规划
C． 飞行视角显示
答案:B.

023.无人机地面站系统不包括
A． 机载电台
B． 无人机控制站
C． 载荷控制站
答案:A.

024.无人机地面站显示系统应能显示信息。
A． 无人机飞行员状态
B． 飞机状态及链路.载荷状态
C． 飞行空域信息
答案:B.

025.地面站地图航迹显示系统可为无人机驾驶员提供飞机等信息。
A． 飞行姿态
B． 位置
C． 飞控状态
答案:B.

026.不属于无人机起飞方式的是
A． 弹射
B． 滑跑
C． 滑翔
答案:C.

027.不属于无人机回收方式的是
A． 伞降
B． 飘落
C． 气囊回收
答案:B.

028.无人机在控制增稳飞行控制模式下，期间飞控子系统控制。
A． 参与
B． 不参与
C． 不确定
答案:A.

029.无人机系统通讯链路主要包括：指挥与控制（C.&C.），，感知和规避（S&A.）三种。
A． 空中交通管制（A.TC.）
B． 视频通信
C． 通信中继
答案:A.

030.目前世界上无人机的频谱使用主要集中在UHF.L和波段
A． C.
B． VHF
C． 任意
答案:A

031.对于带襟翼无人机，放下襟翼，飞机的升力将，阻力将。
A． 增大.减小
B． 增大.增大
C． 减小.减小
答案:B.

032.对于带襟翼无人机，放下襟翼，飞机的失速速度将
A． 增大
B． 减小
C． 不变
答案:B.

033.相同迎角，飞行速度增大一倍，阻力增加为原来的
A． 一倍
B． 二倍
C． 四倍
答案:C.

034.通过改变迎角，无人机飞行员可以控制飞机的
A． 升力.空速.阻力
B． 升力.空速.阻力.重量
C． 升力.拉力.阻力
答案:A.

035.放全襟翼下降，无人机能以
A． 较大的下降角，较小的速度下降
B． 较小的下降角，较大的速度下降
C． 较大的下降角，较大的速度下降
答案:A.

036.无人机飞行员操纵副翼时，飞机将绕
A． 横轴的俯仰运动
B． 纵轴的滚转运动
C． 立轴的偏转运动
答案:B.

037.无人机飞行员操纵升降舵时，飞机将绕
A． 横轴的俯仰运动
B． 纵轴的滚转运动
C． 立轴的偏转运动
答案:A.

038.无人机飞行员操纵方向舵时，飞机将绕
A． 横轴的俯仰运动
B． 纵轴的滚转运动
C． 立轴的偏转运动
答案:C.

039.向右压盘时，无人机
A． 右翼升力大于左翼升力
B． 左翼升力大于右翼升力
C． 左翼升力等于右翼升力
答案:B.

040.无人机飞行员向前推杆，飞机的迎角
A． 增大
B． 减小
C． 先减小后增大
答案:B.

041.向后拉杆，飞机的迎角
A． 增大
B． 减小
C． 先增大后减小
答案:A.

042.飞机的下滑角是
A． 升力与阻力的夹角
B． 飞行轨迹与水平面的夹角
C． 阻力与重力的夹角
答案:B.

043.使飞机获得最大下滑距离的速度是
A． 最大下滑速度
B． 失速速度
C． 下滑有利速度
答案:C.

044.下滑有利速度使
A． 飞机下滑阻力最小
B． 飞机下滑角最大
C． 飞机下滑升力最大
答案:A.

045.用下滑有利速度下滑，飞机的
A． 升阻比最大
B． 升力最大
C． 下滑角最大
答案:A.

046.在稳定的直线飞行中，下面关于飞机升力的说法，正确的是
A． 空速小时必须减小迎角，以产生足够的升力来保持高度
B． 空速大时必须减小迎角，以产生足够的升力来保持高度
C． 空速大时必须增大迎角，以产生足够的升力来保持高度
答案:B.

047.关于机翼的剖面形状（翼型），下面说法正确的是
A． 上下翼面的弯度相同
B． 机翼上表面的弯度小于下表面的弯度
C． 机翼上表面的弯度大于下表面的弯度
答案:C.

048.空速减小时，为保持高度，应实施的操纵是
A． 增大迎角，使升力的增加大于阻力的增加
B． 增大迎角，以保持升力不变
C． 减小迎角，以保持阻力不变
答案:B.

049.根据机翼的设计特点，其产生的升力来自于
A． 机翼上下表面的正压强
B． 机翼下表面的负压和上表面的正压
C． 机翼下表面的正压和上表面的负压
答案:C.

050.飞机转弯的向心力是
A． 飞机的拉力
B． 方向舵上产生的气动力
C． 飞机升力的水平分力
答案:C.

051.偏转副翼使飞机转弯时，机翼阻力
A． 使飞机向转弯内侧偏转
B． 使飞机向转弯外侧偏转
C． 对飞机的转弯没有影响
答案:B.

052.偏转副翼使飞机转弯时，两翼的阻力是
A． 内侧机翼阻力大
B． 外侧机翼阻力大
C． 相等
答案:B.

053.偏转副翼使飞机左转弯时，为修正逆偏转的影响，应
A． 向左偏转方向舵
B． 向右偏转方向舵
C． 向右压盘
答案:A.

054.偏转副翼使飞机右转弯时，为修正逆偏转的影响，应
A． 向左偏转方向舵
B． 向右偏转方向舵
C． 向左压盘
答案:B.

055.飞机转弯时，坡度有继续增大的倾向，原因是
A． 转弯外侧阻力比内侧的大
B． 转弯外侧升力比内侧的大
C． 转弯外侧阻力比内侧的小
答案:B.

056.飞机坡度增大，升力的垂直分量
A． 增大
B． 减小
C． 保持不变
答案:B.

057.飞机坡度增大，升力的水平分量
A． 增大
B． 减小
C． 保持不变
答案:A.

058.载荷因数是
A． 飞机拉力与阻力的比值
B． 飞机升力与阻力的比值
C． 飞机承受的载荷（除重力外）与重力的比值
答案:C.

059.飞机转弯时，为保持高度需要增大迎角，原因是
A． 保持升力垂直分量不变
B． 用以使机头沿转弯方向转动
C． 保持升力水平分量不变
答案:A.

060.转弯时，为保持高度和空速，应
A． 增大迎角和油门
B． 增大迎角.减小拉力
C． 减小迎角.增大拉力
答案:A.

061.无人机飞行员操纵飞机时
A． 拉杆飞机转入下降
B． 推油门飞机转入下降
C． 推杆飞机转入下降
答案:C.

062.飞机水平转弯，坡度增大，失速速度_____。
A． 减小
B． 保持不变，因为临界迎角不变
C． 增大
答案:C.

063.飞机失速的原因是
A． 飞机速度太小
B． 飞机速度太大
C． 飞机迎角超过临界迎角
答案:C.

064.飞机接近失速，会_____。
A． 出现操纵迟钝和操纵效率降低的现象
B． 出现机头上仰的现象
C． 出现机翼自转现象
答案:A.

065.如飞机出现失速，飞行员应
A． 立即蹬舵
B． 立即推杆到底
C． 立即拉杆
答案:B.

066.飞机发生螺旋现象的原因是
A． 飞行员方向舵操纵不当
B． 飞行员压盘过多
C． 飞机失速后机翼自转
答案:C.

067.飞机发生螺旋后，最有效的制止方法是
A． 立即推杆到底改出失速
B． 立即向螺旋反方向打舵到底制止滚转
C． 立即加大油门增速
答案:B.

068.右转螺旋桨飞机的扭距使飞机
A． 向下低头
B． 向左滚转
C． 向上抬头
答案:B.

069.飞机离地面高度时，地面效应的影响开始体现出来。
A． 低于半个翼展
B． 低于一个翼展
C． 低于两个翼展
答案:B.

070.飞机在地面效应区时，引起的气动力变化是
A． 升力增大.阻力减小
B． 升力减小.阻力增大
C． 升力增大.阻力增大
答案:A.

071.飞机着陆进入地面效应区时，将
A． 出现短暂的机头上仰变化
B． 经历诱导阻力减小的过程，需要减小动力
C． 需要增大迎角以保持相同的升力系数
答案:B.

072.具有正静安定性的飞机，当受到扰动使平衡状态变化后，有
A． 回到原平衡状态的趋势
B． 继续偏离原平衡状态的趋势
C． 保持偏离后的平衡状态
答案:A.

073.具有负静安定性的飞机，当受到扰动使平衡状态变化后，有
A． 回到原平衡状态的趋势
B． 继续偏离原平衡状态的趋势
C． 保持偏离后的平衡状态的趋势
答案:B.

074.飞机从已建立的平衡状态发生偏离，若______，则飞机表现出正动安定性。
A． 飞机振荡的振幅减小使飞机回到原来的平衡状态
B． 飞机振荡的振幅持续增大
C． 飞机振荡的振幅不增大也不减小
答案:A.

075.飞机从已建立的平衡状态发生偏离，若______，则飞机表现出负动安定性。
A． 飞机振荡的振幅减小使飞机回到原来的平衡状态
B． 飞机振荡的振幅持续增大
C． 飞机振荡的振幅不增大也不减小
答案:B.

076.飞机的纵向安定性有利于
A． 防止飞机绕立轴偏转过快
B． 防止飞机绕纵轴滚转过快
C． 防止飞机抬头过高或低头过低
答案:C.

077.飞机的压力中心是
A． 压力最低的点
B． 压力最高的点
C． 升力的着力点
答案:C.

078.飞机迎角增大，压力中心的位置会
A． 前移
B． 后移
C． 保持不变
答案:A.

079.飞机迎角减小，压力中心的位置会
A． 前移
B． 后移
C． 保持不变
答案:B.

080.具有纵向安定性的飞机，飞机重心
A． 位于压力中心前
B． 位于压力中心后
C． 与压力中心重合
答案:A.

081.常规布局的飞机，机翼升力对飞机重心的力矩常为使飞机机头的力矩_____。
A． 上仰
B． 下俯
C． 偏转
答案:B.

082.常规布局的飞机，平尾升力对飞机重心的力矩常为使飞机机头的力矩______。
A． 上仰
B． 下俯
C． 偏转
答案:A.

083.重心靠前，飞机的纵向安定性
A． 变强
B． 减弱
C． 不受影响
答案:A.

084.重心靠后，飞机的纵向安定性
A． 变强
B． 减弱
C． 保持不变
答案:B.

085.飞机的横侧安定性有助于
A． 使机翼恢复到水平状态
B． 使飞机保持航向
C． 使飞机保持迎角
答案:A.

086.飞机的方向安定性过强，而横侧安定性相对过弱，飞机容易出现
A． 飘摆（荷兰滚）
B． 螺旋不稳定现象
C． 转弯困难
答案:B.

087.飞机的横侧安定性过强，而方向安定性相对过弱，飞机容易出现
A． 飘摆（荷兰滚）
B． 螺旋不稳定现象
C． 失去纵向安定性
答案:A.

088.飞行中发现飞机非指令的时而左滚，时而右滚，同时伴随机头时而左偏，时而右偏的现象，此迹象表明
A． 飞机进入了飘摆（荷兰滚）
B． 飞机进入了失速
C． 飞机进入了螺旋
答案:A.

089.高度增加，最佳爬升角速度（Vx）_____，最佳爬升率速度（Vy）_____。
A． 增大，减小
B． 减小，增大
C． 增大，增大
答案:A.

090.飞机的理论升限______实用升限。
A． 等于
B． 大于
C． 小于
答案:B.

091.飞机的最大起飞重量指
A． 飞机离地时的重量
B． 飞机开始滑行时的重量
C． 飞机开始起飞滑跑时的重量
答案:C.

092.飞机平飞遇垂直向上突风作用时
A． 阻力将增大
B． 升力将增大
C． 升力将减小
答案:B.

093.飞机以一定速度逆风起飞时
A． 升力将减小
B． 升力将增大
C． 阻力增大升力减小
答案:B.

094.当给飞机加油时,为预防静电带来的危害应注意
A． 检查电瓶和点火电门是否关断
B． 油车是否接地
C． 将飞机.加油车和加油枪用连线接地
答案:C.

095.活塞发动机的爆震最易发生在
A． 发动机处于小转速和大进气压力状态工作
B． 发动机处于高功率状态下工作时
C． 发动机处于大转速和小近期压力转台工作
答案:A.

096.活塞发动机混合气过富油燃烧将引起
A． 发动机过热
B． 电嘴积炭
C． 发动机工作平稳，但燃油消耗量变大
答案:B.

097.起飞时,可操纵变距螺旋桨的桨叶角到什么状态
A． 小桨叶角及低转速
B． 大桨叶角及高转速
C． 小桨叶角及高转速
答案:C.

098.活塞发动机过热易出现在下列哪种过程中
A． 长时间爬升
B． 巡航
C． 下降
答案:A.

099.活塞发动机在慢车状态下工作时间过长,易带来的主要危害是
A． 电嘴挂油积炭
B． 滑油消耗量过大
C． 气缸头温度过高
答案:A.

100.对装备定距螺旋桨的活塞发动机,通常用来反映功率的仪表是
A． 进气压力表
B． 转速表
C． 燃油流量表
答案:B.

101.国际标准大气的定义是什么?
A.海平面附近常温常压下空气的密度
B.海平面附近常温常压下空气的密度
C.地表层附近常温常压下空气的密度
答案:A.

102.下列哪些是正确的?
A.牛顿第三运动定律表明，要获得给定加速度所施加的力的大小取决于无人机的质量。
B.牛顿第二运动定律表明作用力和反作用力是大小相等方向相反的。
C.如果一个物体处于平衡状态，那么它就有保持这种平衡状态的趋势。
答案:C.

103.不稳定运动状态与稳定运动或者静止状态的情况不同之处就是多了
A.速度
B.加速度
C.重力加速度
答案:B.

104.一个平滑流动或流线型流动里面的空气微团，接近一个低压区时
A.会加速
B.会减速
C.速度不变
答案:A.

105.通过一个收缩管道的流体，在管道的收缩区，速度的增加必然造成收缩区压力
A.增加
B.减少
C.不变
答案:B.

106.Cl=1.3和Cl=1.0
A.前者产生更大升力
B.后者产生更大升力
C.产生升力相等
答案:A.

107.公式L=Wg
A.适用于飞行器下滑过程
B.适用于飞行器爬升过程
C.都不适用
答案:C.

108.影响升力的因素
A.飞行器的尺寸或面积、飞行速度、空气密度
B.
C.都是
答案:C.

109.对于滑翔机和下滑中的飞机来说，升力和重力关系
A.L=Wgcosɑ
B.L=Wgsinɑ
C.L=Wg
答案:A.

110.在机翼上，驻点处是
A.空气与前缘相遇的地方
B.空气与后缘相遇的地方
C.都不正确
答案:A.

111.如果对称机翼相对来流仰头旋转了一个迎角，驻点
A.稍稍向前缘的上表面移动
B.稍稍向前缘的下表面移动
C.不会移动
答案:B.

112.下列正确的选项是？
A.了解飞机阻力是如何产生的并如何去减小它是很重要的
B.飞行器飞行时阻力是可以避免的
C.每次翼型或迎角的变化都不会改变飞机的阻力
答案:A.

113.下列错误的选项是？
A.黏性阻力是由于空气和飞行器表面接触产生的
B.形状阻力是由于空气和飞行器表面接触产生的
C.蒙皮摩擦阻力是由于空气和飞行器表面接触产生的
答案:B.

114.当速度增加而诱导阻力减少时
A.形阻减少了
B.蒙皮摩阻减少了
C.蒙皮摩阻增加了
答案:C.

115.在涡阻力等于其他阻力和的地方
A.阻力达到最小值
B.阻力达到极小值
C.阻力达到极大值
答案:A.

116.下列哪一项不会超过临界迎角？
A.低速飞行
B.高速飞行
C.都会
答案:C.

117.失速时机翼
A.升力的向上力和尾部向下的力降低
B.升力的向上力和尾部向下的力增加
C.升力的向上力和尾部向下的力恒为零
答案:A.

118.当恒定角速度水平转弯时空速增加，转弯半径
A.不变
B.减少
C.增加
答案:C.

119.内侧滑转弯时，飞机转弯的快慢和所倾斜的角度不对应，然后飞机会偏航到转弯航迹的内侧。下列说法正确的是
A.飞机以一定的角速度转弯而倾斜过多时，水平升力分量小于离心力
B.升力的水平分量和离心力的平衡只能通过降低倾斜度建立
C.升力的水平分量和离心力的平衡可以通过降低倾斜度建立
答案:C.

120.外侧滑转弯是由于离心力比升力的水平分量还大，把飞机向转弯的外侧拉。下列说法错误的是
A.外侧滑转弯的纠正引起角速度的降低，倾斜角增加，或者二者的结合
B.为维持一个给定的角速度，倾斜角必须随离心力变化
C.在高速飞机上这变得特别重要
答案:B.

121.为使下降时的空速和平飞时相同，下列说法错误的是
A.功率必定降低
B.重力的分量沿航迹向前作用将随迎角的下降率增加而增加
C.迎角的下降率降低时重力的向前分量增加变快
答案:C.

122.下面说法错误的是
A.滑翔状态，一个较大的下滑角会导致一个很大的重力分量
B.在俯冲状态中，飞行轨迹可以达到完全垂直向下
C.在爬升状态中，要想爬升得更陡和更快就必须有强大的推力，机翼的作用是主要的
答案:C.

123.当飞机受微小扰动而偏离原来纵向平衡状态（俯仰方向），并在扰动消失以后，飞机能自动恢复到原来纵向平衡状态的特性，叫做飞机的纵向稳定性。下列说法错误的是
A.当飞机受扰动而机头下俯时，机翼和水平尾翼的迎角减小，会产生向上的附加升力
B.飞机的重心位于焦点之后，飞机则是纵向不稳定的
C.当重心位置后移时，将削弱飞机的纵向稳定性
答案:A.

124.下列说法错误的是
A.裕度越大，稳定性就越强。
B.重心的移动不会改变静稳定裕度
C.配重的任何变化都将需要新的升降舵配平以维持水平飞行
答案:B.

125.无人机的发射方式可归纳为手抛发射.零长发射.弹射发射.起落架滑跑起飞.母机空中发射.容器式发射装置发射和垂直起飞等类型。下列说法正确的是
A.在地面发射时，无人机使用较为广泛的发射方式是母机空中发射与零长发射
B.无人机安装在轨道式发射装置上，在压缩空气.橡筋或液压等弹射装置作用下起飞，无人机飞离发射装置后，在辅发动机作用下完成飞行任务
C.容器式发射装置是一种封闭式发射装置，兼备发射与贮存无人机功能。它有单室式和多室式两种类型
答案:C.

126.无人机的回收方式可归纳为伞降回收.中空回收.起落架轮式着陆.拦阻网回收.气垫着陆和垂直着陆等类型。下列说法错误的是
A.中空回收，在大飞机上必须有中空回收系统，在无人机上除了有阻力伞和主伞之外，还需有钩挂伞.吊索和可旋转的脱落机构
B.起落架轮式着陆，有些无人机的起落架局部被设计成较坚固
C.用拦截网系统回收无人机是目前世界小型无人机较普遍采用的回收方式之一
答案:B.

127.气垫着陆
A.气垫着陆的最大缺点是，不能在未经平整的地面.泥地.冰雪地或水上着陆
B.优点是不受无人机大小.重量限制，且回收率高
C.空中回收则是1分钟1架次
答案:B.

128.伞降回收
A.降落伞由主伞.减速伞和阻力伞三级伞组成
B.当无人机完成任务后，地面站发遥控指令给无人机，使发动机慢车，飞机减速，降高
C.无人机悬挂在主伞下慢慢着陆，机下触地开关接通，使主伞收回无人机内，这是对降落伞回收过程最简单的描述
答案:B.

129.拦截网或“天钩”回收
A.用拦截网系统回收无人机是目前世界中型无人机较普遍采用的回收方式之一
B.拦截网系统通常由拦截网.能量吸收装置组成
C.能量吸收装置与拦截网相连，其作用是吸收无人机撞网的能量，免得无人机触网后在网上弹跳不停，以致损伤
答案:C.

130.关于固定翼垂直起飞错误的是
A.飞机在起飞时，以垂直姿态安置在发生场上，由飞机尾支座支撑飞机，在机上发动机作用下起飞
B.机上配备垂直起飞用发动机，在该发动机推力作用下，飞机垂直起飞
C.美国的格鲁门公司设计的754型无人机，它保留普通起落架装置，机尾有尾支座，可采用起落架滑跑方式起飞，也可以垂直姿态起飞
答案:C.

131.下列哪种形式的旋翼飞行器不是直升机：
A.单旋翼带尾桨式
B.共轴双旋翼式
C.自转旋翼式
答案:C.

132.俄罗斯研制的单旋翼直升机的旋翼旋转方向一般为：
A.俯视顺时针旋翼
B.俯视逆时针旋翼
C.没有规律
答案:A.

133.美国研制的单旋翼直升机的旋翼旋转方向一般为：
A.俯视顺时针旋翼
B.俯视逆时针旋翼
C.没有规律
答案:B.

134.如果采用并列式双驾驶员座舱，并指定左座为机长位置，则旋翼的旋转方向：
A.采用俯视顺时针旋翼好一些
B.采用俯视逆时针旋翼好一些
C.没有区别
答案:A.

135.下列说法错误的是（没有提到的条件则视为相同）：
A.旋翼直径越大则拉力越大
B.旋翼直径越大则悬停诱导速度越大
C.旋翼直径越大则桨盘载荷越小
答案:B.

136.为了解决大速度下空气压缩性的影响和噪音问题，可以对桨叶进行何种处理：
A.把桨叶尖部作成后掠形
B.采用矩形桨叶
C.采用尖削桨叶
答案:A.

137.推式尾桨和拉式尾桨哪个效率更高：
A.推式尾桨
B.拉式尾桨
C.若其他参数没有区别则没有区别
答案:A.

138.下列关于共轴双旋翼直升机旋翼的说法的是：
旋翼只起升力面的作用
B.旋翼只充当纵横向和航向的操纵面
C.旋翼既是升力面又是纵横向和航向的操纵面
答案:C.

139.下列著名直升机，采用共轴双旋翼布局的是：
A.阿帕奇
B.Ka-50
C.海豚
答案:B.

140.以下是共轴双旋翼直升机的优点的是：
A.操作结构简单
B.自转下滑性能优异
C.纵向尺寸小
答案:C.

141.共轴式直升机废阻面积一般大于单旋翼直升机，这是因为：
A.共轴式直升机的纵向尺寸较大
B.其结构重量与载重均集中在重心附近
C.其特殊的操作系统要求两旋翼之间保持一定距离
答案:C.

142.共轴式直升机的纵横向操纵是操纵何处得以实现的：
A.下旋翼自动倾斜器的不动环
B.下旋翼自动倾斜器的可动环
C.上旋翼自动倾斜器的可动环
答案:A.

143.上下旋翼的自动倾斜器有何位置关系：
A.上旋翼自动倾斜器领先下旋翼自动倾斜器90度
B.下旋翼自动倾斜器领先上旋翼自动倾斜器90度
C.上下旋翼自动倾斜器始终保持平行
答案:C.

144.共轴式直升机的航向操纵是如何实现的：
A.通过操纵上下旋翼的自动倾斜器
B.通过分别改变上下旋翼的总距
C.通过自动倾斜器和总距的联合操纵
答案:B.

145.四轴飞行器如何实现控制：
A.通过调整不同旋翼之间的总矩
B.通过调整不同旋翼之间相对转速
C.通过调整不同旋翼之间倾斜角度
答案:B.

146.下列哪个选项中的直升机的分类方式是相同的：
A.3代直升机，变模态无人旋翼机，复合无人旋翼机
B.微型直升机，轻型无人直升机，四轴飞行器
C.单旋翼带尾桨式直升机，双旋翼共轴式直升机，多轴无人飞行器
答案:C.

147.下列关于旋翼直径过大可能带来的坏处的说法，错误的是：
A.直升机重量增加
B.使直升机在丛林等复杂地貌条件机动能力差
C.增大旋翼诱阻功率
答案:C.

148.下列关于尾桨的安装位置低可能带来的好处的说法，错误的是：
A.有助于提高尾桨效率
B.有助于减轻结构重量
C.有助于减小传动系统的复杂性
答案:A.

149.下列关于尾桨的安装位置高可能带来的好处的说法，错误的是：
A.有助于提高尾桨效率
B.有助于减小传动系统的复杂性
C.有助于提高前飞的稳定性
答案:B.

150.下列哪种尾桨旋转方向效率较高：
A.底部向前的旋转方向
B.顶部向前的旋转方向
C.旋转方向对效率没有影响
答案:A.

151.下面关于旋翼的说法错误的是
A.本质上讲旋翼是一个能量转换部件，它把发动机通过旋翼轴传来的旋转动能转换成旋翼拉力。
B.旋翼的基本功能是产生旋翼拉力。
C.旋翼的基本功能是产生前进推力。
答案:C.

152.挥舞运动指的是
A.桨叶绕水平铰可以上下活动。
B.桨叶绕垂直铰的前后活动。
C.桨叶绕轴向铰的转动。
答案:A.

153.下面直升机旋翼的结构形式是无铰式旋翼的是
A.法国的"松鼠"直升机。
B.B.O—105直升机。
C.直-11型直升机。
答案:B.

154.根据《标准大气压表》大气密度降低0.86%，飞艇上升的高度为
A、100米
B、500米
C、1000米
答案:A

155.关于桨叶的剖面形状说法错误的是
A.桨叶的剖面形状称为桨叶翼型。
B.桨叶翼型常见的有平凸型.双凸型和非对称型。
C.一般用相对厚度.最大厚度位置.相对弯度.最大弯度位置等参数来说明桨叶翼型。
答案:B.

156.关于旋翼桨榖的说法正确的是
A.桨毂在承受由桨叶传来的很大离心力的同时，在挥舞面及摆振面都要承受较小的交变载荷。
B.桨毂的各个铰都必须带有轴承，轴承的工作条件良好。
C.桨毂将传递和承受旋翼的拉力.离心力及挥舞.摆振.变距的交变力矩。
答案:C.

157.尾桨的功能是
A.在单旋翼直升机上，尾桨主要功能是提供纵向稳定性。
B.在单旋翼直升机上，能对直升机航向起到操纵和稳定作用。
C.在单旋翼直升机上，尾桨主要功能是提供升力。
答案:B.

158.下面说法正确的是
A.“跷跷板”尾桨一般安排结构锥度角，这是因为使拉力与离心力平衡所需的结构锥度角很小。
B.无轴承旋翼带有挥舞铰.变距铰，致使结构重量难以减轻，而且维护工作量大.寿命低。
C.“跷跷板”旋翼有2片桨叶共用一个挥舞铰，无摆振铰。
答案:C.

159.下面哪种直升机采用了无轴承旋翼
A.S-76直升机。
B.苏制米-8直升机。
C.UH-60A.直升机。
答案:A.

160.下面说法正确的是
A.主减速器的特点是传递的功率大和减速比小。
B.主减速器的功能是将发动机功率传递给旋翼轴，应满足传动比及换向要求。
C.尾减速器的输出轴是尾桨轴.输入轴与尾传动轴相连，一般由一对伞齿轮构成，输入轴与输出轴夹角一般为45o。
答案:B.

161.自动倾斜器，有多种不同结构形式，但控制机理都是一样的。它们在构造上都应满足要求：
A.其动环与旋翼同步旋转，并可绕球铰转动。
B.能沿旋翼轴方向上下移动，以实现周期变距操纵。
C.能够向任何方向倾斜，以实现总距操纵。
答案:A.

162.关于自动倾斜器说法错误的是
A.旋翼的总距和周期变距操纵都是靠自动倾斜器来完成。
B.直升机旋翼的挥舞控制机构称为自动倾斜器。
C.自动倾斜器由内轴.外轴.导筒.内环.外环.旋转环.操纵摇臂.变距拉杆等组成。
答案:C.

163.直升机机体的力和力矩不包括
A.自身重力。
B.旋翼桨叶的铰链力矩。
C.旋翼.尾桨的反扭矩和桨毂力矩。
答案:B.

164.关于旋翼的反扭矩说法正确的是
A.旋翼的反扭矩会迫使直升机向旋翼旋转的反方向偏转。
B.旋翼反扭矩的大小取决于发动机输入功率的大小。
C.发动机带动旋翼旋转时，旋翼诱导阻力力矩为发动机传递给旋翼轴的扭矩所平衡。
答案:A.

165.下面说法正确的是
A.一般来讲，尾桨反扭矩的数值是比较大的。
B.如果尾桨桨毂中心位于直升机重心之上或重心之下，则不会产生滚转力矩。
C.尾桨主要用于平衡旋翼的反扭矩，在有些场合也可以改变直升机的侧向平衡状态。
答案:C.

166.旋翼水平铰的作用
A.自动调节桨叶升力变化，消除侧倾力矩。
B.使桨叶拉力发生周期性变化，也会使桨叶根部受到的弯矩发生周期性变化。
C.产生自下而上的挥舞相对气流，这会使桨叶迎角减小，拉力减小。
答案:A.

167.铰接式旋翼在吹风挥舞时，旋翼每转一周，桨叶挥舞速度和挥舞角分别出现一次周期性变化。下面正确的是
A.挥舞角的变化比挥舞速度的变化滞后900。
B.桨叶在900方位下挥速度最大，在2700方位上挥速度最大。
C.桨叶在1800方位挥舞最低，在3600方位挥舞最高。
答案:A.

168.下面关于桨叶的挥舞调节说法正确的是
A.桨叶角的大小随桨叶挥舞角的改变而变化的这一特点，称为桨叶的上反效应。
B.直升机的旋翼的桨叶上挥时，变距拉杆拉住变距摇臂使桨叶角增大。
C.直升机的旋翼的桨叶下挥时，变距拉杆顶住变距摇臂使桨叶角增大。
答案:C.

169.桨叶"上反效应"引起锥体向方位侧倒
A.00。
B.900。
C.1800。
答案:B.

170.桨叶的挥舞调节作用使旋翼锥体向方位侧倒
A.900。
B.1800。
C.2700。
答案:C.

171.悬停状态下，旋翼形成
A.正锥体。
B.平面。
C.倒锥体。
答案:C.

172.关于摆振运动说法正确的是
A.桨叶绕垂直铰的前后摆动，就称为桨叶的摆振运动。
B.桨叶上挥时，哥氏力欲使桨叶加速旋转，桨叶可绕垂直铰向后摆动一个角度。
C.当桨叶下挥时，哥氏力欲使桨叶减速旋转，桨叶可绕垂直铰向前摆动一个角度。
答案:A.

173.影响地面效应的因素不包括
A.地表环境。
B.下滑速度和风。
C.高度。
答案:B.

174.地面效应对飞行性能的影响不包括
A.在保持拉力不变的条件下所需功率减小。
B.直升机有地效悬停升限小于无地效悬停升限。
C.在保持功率不变的条件下拉力要增加。
答案:B.

175.直升机的操纵不包括
A.总距操纵。
B.周期变距。
C.副翼操纵。
答案:C.

176.改变旋翼拉力大小的方法不包括
A.操纵总距杆。
B.操纵油门环。
C.操纵方向舵。
答案:C.

177.小型无人直升机的操纵系统
A.总距.纵向.横向及航向操纵通道相互独立。
B.总距与航向.纵向操纵运动协调工作，横向操纵通道独立。
C.总距与航向.横向操纵运动协调工作，纵向操纵通道独立。
答案:A.

178.下图为HE3控制型式，采用这种控制型式的直升机
A.M22。
B.FH1原型机。
C.海鸥。
答案:C.

179.飞艇控制方向、升降的部件学名为
A、尾翼
B、尾巴
C、翅膀
答案:A

180.共轴式无人直升机的航向操纵系统方案不包括
A.半差动操纵方案。
B.全差动操纵方案。
C.周期变距操纵。
答案:C.

181.悬停时的平衡不包括
A.俯仰平衡。
B.方向平衡。
C.前飞废阻力平衡。
答案:C.

182.影响悬停稳定性的因素不包括
A.起落架形式。
B.风的影响。
C.地面效应的影响。
答案:A.

183.直升机在风中悬停时下列影响正确的是
A.与无风悬停相比，逆风悬停机头稍低，且逆风速越大，机头越低。
B.一般情况下，直升机应尽量在顺风中悬停。
C.侧风的作用还将使直升机沿风的去向移位，因此，侧风悬停时应向风来反方向压杆。
答案:A.

184.下面关于悬停操纵说法错误的是
A.悬停时的姿态是各气动力和力矩以及重量.重心配平的结果，是唯一的。
B.在悬停中，要保持直升机没有前后移位，必须使纵向力和俯仰力矩平衡。
C.悬停时气动力自动保持平衡，无需频繁操纵。
答案:C.

185.高度超过米后，没有地面效应的影响
A.20
B.25
C.30
答案:A.

186.直升机实施悬停回转的高度一般不低于米
A.3
B.4
C.5
答案:A.

187.直升机左.右回转的特点
A.右回转时，蹬右舵，尾桨桨距增大，尾桨拉力增大，尾桨所需功率也增大，在发动机功率不变的条件下，旋翼功率要减小，直升机有下降高度的趋势，应适当地下放总距杆。
B.左回转时，蹬左舵，尾桨桨距减小，尾桨所需功率减小，功率重新分配的结果，使旋翼功率增大，直升机有上升高度的趋势，应适当下放总距杆。
C.左回转时，蹬左舵，尾桨桨距减大，尾桨所需功率减大，功率重新分配的结果，使旋翼功率减小，直升机有下降高度的趋势，应适当上提总距杆。
答案:B.

188.氦气的化学式为
A、H2
B、He
C、co2 
答案:B

189.爬升的注意事项
A.飞行员不应以垂直上升作为主要的飞行方式。
B.垂直上升中，保持直升机状态比较容易。
C.要进入回避区。
答案:A.

190.下降的注意事项，错误的是
A.要严格防止下降率过大。
B.飞行员应把垂直下降作为主要飞行方式。
C.在海上或低能见度条件下作垂直下降，操纵要格外谨慎。
答案:B.

191.影响平飞性能的因素，错误的是
A.在小速度平飞时，高度增加，诱阻功率增大较多，而废阻功率减小较少，因此，平飞所需功率增大。在大速度平飞时，高度增加，诱阻功率增大程度减小，而废阻功率减小程度增大，平飞所需功率有所减小。
B.直升机废阻力面积越大，飞行速度越快。
C.随飞行重量的增大，平飞速度范围缩小。
答案:B.

192.平飞可用燃油量与所装总燃油量有关，然而，每次飞行，所装总燃油量并不完全一样，也不可能完全用于平飞。起飞前发动机地面工作.离地并增速爬升至预定高度.下滑着陆等，都要消耗燃油。还要扣除存留在油箱和管道中的不可用油量，还要留出的备份燃油量，以备特殊情况的需要。
A.5%-10%
B.10%-15%
C.5%-15%
答案:B.

193.直升机的跃升需要注意事项不包括
A.直升机可以以高桨距作跃升，也可以以低桨距作跃升，这同固定翼飞机不一样，飞机一般是在加满油门进入跃升的，这主要是由于不同的跃升目的决定的，飞机跃升完全是为了增加高度，而直升机跃升在很多情况下，仅仅是一个过渡动作。
B.直升机在跃升中，杆力变化明显，这主要是直升机的操纵品质决定的，直升机的单位载荷杆力比较大。。
C.直升机在跃升过程中，严禁提放总距杆，主要是因为，跃升中拉杆量很小，如果下放总距可能造成旋翼桨叶同尾梁的危险接近或碰撞。
答案:C.

194.下面关于盘旋错误的是
A.当飞行速度达到盘旋速度时（通常取200公里/小时），应协调一致地向盘旋方向压杆.蹬舵。
B.在盘旋中保持好高度有助于保持盘旋速度，若高度升高，为了保持等高就要向前顶杆，这样就会使速度增大。
C.改出盘旋，首先要消除向心力，故应向盘旋方向压杆，减小坡度，使旋翼拉力的水平分力减小。
答案:C.

195.近地飞行特点正确的是
A.直升机在自转着陆时，地面效应可以减小垂直着陆速度。此外，地面效应能增加直升机的稳定性。
B.近地飞行时，如果遇到突然下凹的地形，地面效应迅速消失，会引起旋翼拉力突然增大，直升机就有掉入凹坑的危险。。
C.直升机近地飞行时，飞行高度一般都在10米以下，大于旋翼直径。
答案:A.

196.有地效垂直起飞的定义是
A.直升机从垂直离地到1-3米高度上悬停，然后保持一定的状态沿预定轨迹增速，并爬升到一定高度的过程。
B.直升机从垂直离地到3-5米高度上悬停，然后保持一定的状态沿预定轨迹增速，并爬升到一定高度的过程。
C.直升机从垂直离地到1-3米高度上悬停，然后保持一定的状态沿预定轨迹增速，并爬升到20米高度的过程。
答案:A.

197.影响起飞载重量的主要因素不包括
A.机场标高和空气温度。
B.风速和风向。
C.上反效应.场地面积和周围障碍物高度。
答案:C.

198.关于无地效垂直起飞正确的是
A.逆风起飞，旋翼相对气流速度增大，单位时间内流过旋翼的空气质量增加，旋翼产生的拉力小，则起飞载重量减小。
B.顺风起飞，为了避免尾桨打地，悬停高度较高，地面效应减弱，所以载重量将增大。
C.起飞场地的标高高.气温高，则空气密度小，发动机功率降低，同时，单位时间内流过旋翼的空气质量减小，旋翼效能降低。因此，起飞最大载重量要减小。
答案:C.

199.关于无地效垂直下降正确的是
A.在离地0.5米以下，应以不大于0.25米/秒的下降率下降接地。
B.在离地1米以下，应以不大于0.5米/秒的下降率下降接地。
C.在离地1.5米以下，应以不大于0.25米/秒的下降率下降接地。
答案:A.

200.关于直升机贴地飞行正确的是
A.直升机近地飞行时，飞行高度约为5-10米，飞行速度通常不大于10公里/小时。
B.直升机近地飞行时，飞行高度约为1-10米，飞行速度通常不大于10公里/小时。
C.直升机近地飞行时，飞行高度约为1-10米，飞行速度通常不大于20公里/小时。
答案: C

201.大气的组成是由：
A.78%的氮气，21%的氧气以及1%的其它气体组成
B.75%的氮气，24%的氧气以及1%的其它气体组成
C.78%的氮气，20%的氧气以及2%的其它气体组成
答案:A.

202.18000英尺高度的大气重量仅仅是海平面时的：
A.三分之一
B.一半
C.四分之一
答案:B.

203.地表和潮湿物体表面的水分蒸发进入大气就形成了大气中的水汽。大气中的水汽含量平均约占整个大气体积的0～5%左右，并随着高度的增加而逐渐：
A.增加
B.不变
C.减少
答案:C.

204.下面大气分层的主要依据哪个是正确的？
A.气层气压的垂直分布特点
B.气层气温的垂直分布特点
C.气层中风的垂直变化特点
答案:B.

205.在实际运用中，通常使用气温的垂直递减率单位为：
A.℃/1000m
B.℃/500m
C.℃/100m
答案:C.

206.对流层因为空气有强烈的对流运动而得名，它的底界为地面，上界高度随纬度.季节.天气等因素而变化。同一地区对流层上界高度：
A.冬季大于夏季
B.夏季大于冬季
C.冬季与夏季相同
答案:B.

207.对流层有三个主要特征，哪个正确?
A.气温随高度不变
B.气温.湿度的水平分布均匀
C.空气具有强烈的垂直混合
答案:C.

208.对流层中的平均气温垂直递减率为：
A.0.65℃/100m
B.6.5℃/100m
C.0.5℃/100m
答案:A.

209.对流层中，按气流和天气现象分布的特点，可分为下.中.上三个层次，代表对流层气流的基本趋势是：
A.下层，气流混乱
B.中层，气流相对平稳
C.上层，水汽含量很少
答案:B.

210.平流层范围从对流层顶到大约55km的高度上，空气热量的主要来源是臭氧吸收太阳紫外辐射，因此：
A.平流层中气温随高度增高而升高
B.平流层中气温不随高度变化而变化
C.平流层中不含有水汽
答案:A.

211.平流层对航空活动有利的方面是：
A.气流平稳.无恶劣天气.发动机推力增大
B.气温低.飞机载重量增加.飞机真空速增大
C.气流平稳.能见度好.空气阻力小
答案:C.

212.三大气象要素为：
A.气温.气压和空气湿度
B.气温.风和云
C.风.云和降水
答案:A.

213.大气系统热量的主要来源是吸收太阳辐射（短波），下列说法哪个正确？
A.当太阳辐射通过大气层时，有44%被大气直接吸收
B.当太阳辐射通过大气层时，有34%被大气直接吸收
C.当太阳辐射通过大气层时，有24%被大气直接吸收
答案:C.

214.在标准大气中，海平面上的气温和气压值是：
A.15℃.1000hPa
B.0℃.760mmHg
C.15℃.1013.25hPa
答案:C.

215.气压一定时，气温露点的高低可以表示：
A.空气的饱和程度
B.空气中的水汽含量
C.空气含水汽的能力
答案:B.

216.气象上把气温垂直递减率等于零（即γ＝０）的气层称为：
A.逆温层
B.等温层
C.不稳定气层
答案:B.

217.温度对飞机的升限有影响，关于升限，下列何种叙述是正确的？
A.气温升高，大型飞机的升限要升高
B.气温变化对喷气式飞机的升限没有影响
C.气温升高，所有飞机的升限都要减小
答案:C.

218..当气温高于标准大气温度时，飞机的载重量要：
A.增加
B.减小
C.保持不变
答案:B.

219.大气压力的降低对飞机性能有显著的影响。在较高的高度，伴随着降低的大气压力：
A.起飞和着陆距离会增加，爬升率会减小
B.起飞和着陆距离会增加，爬升率也会增加
C.起飞和着陆距离会减小，爬升率也会减小
答案:A.

220.气温.气压和空气湿度的变化都会对飞机性能和仪表指示造成一定的影响，这种影响主要通过他们对空气密度的影响而实现，下列描述哪个正确？
A.空气密度与气压成正比，与气温也成正比
B.空气密度与气压成正比，与气温成反比
C.空气密度与气压成反比，与气温成正比
答案:B.

221.飞机的飞行性能主要受大气密度的影响。当实际大气密度大于标准大气密度时：
A.空气作用于飞机上的力要加大，发动机推力减小
B.空气作用于飞机上的力要减小，发动机推力增大
C.空气作用于飞机上的力要加大，发动机推力增大
答案:C.

222.飞机按气压式高度表指示的一定高度飞行，在飞向低压区时，飞机的实际高度将：
A.保持不变
B.逐渐升高
C.逐渐降低
答案:C.

223.飞机在比标准大气冷的空气中飞行时，气压高度表所示高度将比实际飞行高度：
A.相同
B.低
C.高
答案:B.

224.大气对流运动是由于地球表面受热不均引起的。空气受热膨胀上升，受冷则下沉，进而产生了强烈而比较有规则的升降运动。温度越高，大气对流运动越明显。因此对流效果最明显的是：
A.北半球
B.赤道地区
C.南半球
答案:B.

225.地球自转产生的地球自转偏向力对风向产生影响，下列哪个是正确的？
A.北半球，地球自转偏向力使得气流向东偏转
B.北半球，地球自转偏向力使得气流向西偏转
C.北半球，地球自转偏向力使得气流先向东再向西偏转
答案:A.

226.地球自转偏向力使得气流向右偏转，因此在北纬30度到赤道之间产生哪个方向的信风？
A.东南方向
B.东北方向
C.西南方向
答案:B.

227.在地表的风向稍微不同于地表之上几千英尺高度的风向的原因是：
A.当地地形影响气压
B.地面有较强的地转偏向力
C.风和地面之间的磨擦作用
答案:C.

228.使原来静止的空气产生垂直运动的作用力，称为：
A.对流冲击力
B.气动作用力
C.热力作用力
答案:A.

229.白天，在太阳辐射作用下，山岩地.沙地.城市地区比水面.草地.林区.农村升温快，其上空气受热后温度高于周围空气，因而体积膨胀，密度减小，使浮力大于重力而产生上升运动。这种现象会引起：
A.压差作用力
B.温差作用力
C.热力对流冲击力
答案:C.

230.下列哪种属于动力对流冲击力：
A.山坡迎风面对空气的抬升
B.气流辐合辐散时造成的空气水平运动
C.气温变化造成的空气抬升或下降
答案:A.

231.在温暖的天气飞行在较低高度，有时会遇上湍流空气，这是由于：
A.很可能在在路面和荒地上空发生上升气流
B.在类似成片树林的广阔植被区域发生上升气流
C.在大片水体区域发生上升气流
答案:A.

232.接近地面的对流气流会影响驾驶员操控的能力，下列说法哪种正确？
A.在最后进近时，来自全无植被的地形的下降气流有时会产生下沉效应，导致飞过预期的着陆点
B.在一大片水体或者稠密植被的区域之上进近会趋于产生一个下沉效应，导致着陆在不到预期的着陆点。
C.在一大片水体或者稠密植被的区域之上进近会趋于会产生漂浮效应，导致飞过预期的着陆点
答案:B.

233.下列说法正确的是：
A.因为空气总是寻找低压区域，所以气流会从高压区域向低压的区域流动
B.因为空气总是寻找高压区域，所以气流会从低压区域向高压的区域流动
C.是风产生了压力，所以风的尽头压力高
答案:A.

234.地面风具有明显日变化的主要原因是：
A.气压的变化
B.摩擦力的变化
C.乱流强度的变化
答案:A.

235..形成海陆风的对流性环流的原因是因为：
A.从水面吹向陆地的空气较暖，密度小，导致空气上升
B.陆地吸收和散发热量比水面快
C.从水面吹向陆地的空气冷，密度大，使空气上升
答案:B.

236.地面的地形和大的建筑物会：
A.汇聚风的流向，
B.产生会快速改变方向和速度的阵风
C.产生稳定方向和速度的阵风
答案:B.

237.和地面建筑物有关的湍流强度依赖于障碍物的大小和风的基本速度，在山地区域时这种情况甚至更加明显。风越过山脊时：
A.风沿着迎风侧平稳地向上流动
B.风沿着迎风侧湍流逐渐增加
C.风沿着背风侧平稳地向下流动
答案:A.

238.风吹来时，那种局地风向不断改变，风速一阵大一阵小的现象称为：
A.风的阵性
B.风切变
C.风向不定
答案:A.

239.大气稳定度指整层空气的稳定程度，有时也称大气垂直稳定度。以哪种运动来判定？
A.以大气的气温垂直加速度运动来判定
B.以大气的气温垂直速度运动来判定
C.以大气的气压垂直速度运动来判定
答案:A.

240.大气中某一高度的一团空气，如受到某种外力的作用后，产生向上或向下运动时，称为稳定状态的是：
A.移动后，加速向上或向下运动
B.移动后逐渐减速，并有返回原来高度的趋势
C.外力作用消失后，以匀速持续运动
答案:B.

241.气温高低，如何影响飞机滑跑距离？
A.气温高时，空气密度小，飞机增速慢，飞机的离地速度增大，起飞滑跑距离要长
B.气温低时，空气密度小，飞机增速快，飞机升力减小，起飞滑跑距离要长
C.气温高时，空气密度大，飞机增速快，飞机升力增大，起飞滑跑距离要短
答案:A.

242.气温对飞机平飞的最大速度的影响为：
A.气温低时，空气密度大，飞机发动机的推力增大，平飞最大速度增加
B.气温低时，空气密度大，空气的阻力增加，平飞最大速度减小
C.气温高时，空气密度小，空气的阻力增减小，平飞最大速度增加
答案:A.

243.夜间温度降低，低层常常出现逆温，会使得：
A.早晨天气晴朗
B.早晨有雾和烟幕
C.早晨有大风
答案:B.

244.相对湿度，是指：
A.空气中水汽含量与饱和水汽含量的百分比
B.空气中水汽压与饱和水汽压的百分比
C.空气中水分占空气总量的百分比
答案:B.

245.露点温度指空气在水汽含量和气压都不改变的条件下，冷却到饱和时的温度。形象地说，就是空气中的水蒸气变为露珠时候的温度叫露点温度。下述哪个正确？
A.当空气中水汽已达到饱和时，气温与露点温度相同
B.当水汽未达到饱和时，气温一定低于露点温度
C.在100%的相对湿度时，周围环境的温度高于露点温度
答案:A.

46.空气中容纳水汽的数量随气温变化，气温越高，则：
A.可以容纳的水汽就越少
B.可以容纳的水汽就越多
C.当空气不能再容纳更多的水汽时，温度就会变化
答案:B.

247.飞机外表面的冰霜雪等：
A.会引起飞机操纵效能增加
B.会出现指令仰角变化和滚转
C.会使外表面变的粗糙，增加阻力，减少升力
答案:C.

248.雾通常发生在接近地面的空气温度冷却到空气的露点时，是从地表开始：
A.50英尺内的云
B.80英尺内的云
C.100英尺内的云
答案:A.

249.根据国际民航组织的规定，云满天时的云量为：
A.12
B.8
C.10
答案:B.

250.机场上空高度较低的云会直接影响飞机的起降。其中，危害最大的云是：
A.对流云
B.卷状云
C.层状云
答案:A.

251.一般而言，气团的垂直高度可达几公里到十几公里，常常从地面伸展到对流层顶。水平范围为:
A.几十公里到几千公里
B.几十公里到几百公里
C.几公里到几百公里
答案:A.

252.气团的分类方法主要有三种，下述哪种正确？
A.冷气团和干气团
B.暖气团和湿气团
C.北冰洋气团.极地气团，热带气团.赤道气团
答案:C.

253.下面关于气团的叙述哪一个正确？
A.我国地域广大，能形成各种气团
B.气团离开源地，其性质将会发生变化
C.气团只形成于极地和大洋地区
答案:B.

254.离开源地移至与源地性质不同的下垫面时，气团的物理属性逐渐发生变化，这个过程称为气团的变性。一般说来：
A.冷气团移到暖的地区变性快，而暖的气团移到冷的地区变性慢
B.冷气团移到暖的地区变性慢，而暖的气团移到冷的地区变性快
C.暖气团移到暖的地区，冷气团移到冷的地区不变性
答案:A.

255.关于锋面，下列哪种描述正确？
A.锋面就是不同方向的风交汇的界面
B.锋面就是温度.湿度等物理性质不同的两种气团的交界面
C.锋面就是风场与地面的交线，也简称为锋
答案:B.

256.在锋面经过机场时，要特别注意的是：
A.可能出现高度极低的风切变
B.可能出现风沙天气
C.雨层云中的连续性小雨
答案:A.

257.暖锋是指：
A.锋面在移动过程中，暖空气推动锋面向冷气团一侧移动的锋
B.一侧气团温度明显高于另一侧气团温度的锋
C.温度较高与温度较低的两个气团交汇时，温度高的一侧
答案:A.

258.冷锋是指：
A.冷气团主动向暖气团移动形成的锋称为冷锋
B.一侧气团温度明显低于另一侧气团温度的锋
C.温度较高与温度较低的两个气团交汇时，温度低的一侧
答案:A.

259.快速移动的冷锋受实际锋面后远处的强烈压力系统推动，在快速移动的冷锋之后：
A.可能出现乌云密布的天空和下雨
B.天空通常很快放晴
C.阵风减缓和温度升高
答案:B.

260.向逼近的冷锋飞行：
A.云层从低空分散逐渐向高空分散变化，大气压力不断升高
B.云层从高空汇聚逐渐向低空分散变化，大气压力不断升高
C.云层从高空分散逐渐向低空分散变化，大气压力不断下降
答案:C.

261.暖锋和冷锋在特性上是非常不同的：
A.冷锋以10~25英里每小时速度移动
B.暖锋以20~35英里每小时速度移动
C.暖锋产生差的能见度和下雨，冷锋产生突发的阵风，紊流
答案:C.

262.当来自北方的冷气团和来自南方的暖气团，两者势均力敌.强度相当时，它们的交锋区很少移动，这种锋面称为：
A.静止锋
B.交错锋
C.融合锋
答案:A.

263.形成雷暴的基本条件是：
A.充足的水汽和上升运动
B.充足的水汽.不稳定的大气和上升运动
C.浓积云，充足的水汽和锋区
答案:B.

264.雷暴处于发展阶段时：
A.地面气压持续下降
B.地面气压持续上升
C.地面气压保持不变
答案:A.

265.雷暴到达成熟阶段以后，随着积雨云中迅速下沉的冷空气到达地面后，风向突转，风力迅速增大，阵风风速常在：
A.10m/s
B.20m/s
C.30m/s
答案:B.

266.一般雷暴单体的生命史根据垂直气流状况可分为三个阶段：
A.积云阶段.成熟阶段.消散阶段
B.积云阶段.成风阶段.雷雨阶段
C.温升阶段.降雨阶段.消散阶段
答案:A.

267.在雷暴的生存周期中，哪一阶段的特征使云中充满下降气流？
A.积云阶段
B.成熟阶段
C.消散阶段
答案:C.

268.雷暴对飞机产生很大危害，下列危害不确切的是：
A.雷击和冰雹袭击
B.风切变和湍流
C.数据链中断
答案:C.

269.飞机结冰是指飞机机体表面某些部位聚集冰层的现象，飞机积冰主要分为三种：
A.冰.雾凇.霜
B.明冰.毛冰.白冰
C.坚冰.松冰.霜冰
答案:A.

270.下面关于飞机积冰的叙述哪一个正确？
A.高云由于高度高.温度低，大多由冰晶构成，不容易形成飞机积冰
B.中云温度低于０°Ｃ，云层较厚，水滴含量大，积冰最严重
C.低云云高低于2000米，温度高，不含过冷水滴，所以一般不出现飞机积冰
答案:B.

271.在下述各类飞机积冰中，对飞行影响最大的是：
A.雾凇和毛冰
B.明冰和毛冰
C.毛冰和霜
答案:B.

272.飞机积冰的产生，主要是由于云中存在：
A.大小不等的水滴
B.雪花和冰晶
C.过冷水滴
答案:C.

273.积冰的形状主要取决于冰的种类，飞行速度和气流绕过飞行器的不同部位的情况。积冰的形状一般分为：
A.槽状冰.楔形冰和混合冰
B.凸状冰.凹状冰和混合冰
C.圆形冰.方形冰和混合冰
答案:A.

274.积冰强度可分为：
A.霜.雾凇和冰
B.轻度.中度和重度
C.微弱.弱.中度和强
答案:B.

275.关于飞机积冰，下列正确的是：
A.飞机积冰一般发生在-1～-15℃的温度范围内
B.在-2～10℃温度范围内遭遇积冰的次数最多
C.强烈的积冰主要发生在-4～-8℃的温度范围内
答案:B.

276.飞行高度不同，飞机积冰频率也不同，以下正确的是：
A.冬季在3000米以下各高度上飞行时，积冰几乎占56%
B.冬季在3000米以上各高度上飞行时，积冰几乎占56%
C.在6000米以上高度上飞行时，积冰占56%
答案:A.

277.当机翼和尾翼积冰时，下列不正确的描述是：
A.翼型失真（变型）
B.导致摩擦阻力减少
C.压差阻力都增大
答案:B.

278.进气道结冰将导致危险的后果，下列描述不正确的是：
A.使进气速度场分布不均匀和使气流发生局部分离，引起压气机叶片的振动
B.冰屑脱离，进人压气机，而造成压气机的机械损伤
C.结冰堵塞进气道，使得进入压气机的气流明显减少，导致发动机富油停车
答案:C.

279.在飞行中遇到飞机积冰时，驾驶员应注意：
A.及时有力地修正飞行姿态的偏差，尽快脱离积冰区
B.调整飞机马力，严格保持飞行高度和速度，尽快脱离积冰区
C.柔和操纵飞机，保持飞行高度和平飞姿态，尽快脱离积冰区
答案:C.

280.能见度，是反映大气透明度的一个指标，测量大气能见度的错误方法：
A.用望远镜目测
B.使用大气透射仪
C.使用激光能见度自动测量仪
答案:A.

281.气象学中，能见度用气象光学视程表示。气象光学视程是指：
A.白炽灯发出色温为3000K的平行光束的光通量，在大气中削弱至初始值的10%所通过的路径长度
B.白炽灯发出色温为2700K的平行光束的光通量，在大气中削弱至初始值的5%所通过的路径长度
C.白炽灯发出色温为2500K的平行光束的光通量，在大气中削弱至初始值的5%所通过的路径长度
答案:B.

282.下述何种天气现象是稳定大气的特征？
A.能见度极好
B.能见度较差
C.有阵性降水
答案:A.

283.最小能见度是指：
A.能看到最近的物体距离
B.能见度因方向而异时，其中最小的能见距离
Ｃ能见度因方向而异时，垂直和水平能见度最小的距离
答案:B.

284.国际上对以下哪些能见度定义是正确的？
A.烟雾的能见度定义为不足1km
B.薄雾的能见度为1km～3km
C.霾的能见度为3km～5km。
答案:A.

285.山地对风的影响，以下描述错误的是：
A.山体本身的障碍影响，使气流被阻滞不前
B.一般山顶和峡谷风口的风速增大
C.一般山底和峡谷风口的风速增大
答案:C.

286.在山区飞行时应当注意，最强的乱流出现在：
A.山谷中间
B.山的迎风坡
C.山的背风坡
答案:A.

287.当在山谷.山脊或山区作低空飞行时，在什么时候最容易碰到乱流造成的危险？
A.在山的背风面顺风飞行
B.在山的背风面逆风飞行
C.在山的迎风面逆风飞行
答案:A.

288.在山地背风波中的下降气流中飞行时，除造成飞机掉高度外，还可造成严重危害的情况是：
A.气压式高度表读数高于实际高度
B.空速表误差增大
C.地速减小
答案:A.

289.在山谷飞行时，应该采取的措施是：
A.靠近背风坡飞行
B.靠近迎风坡飞行
C.飞出山口马上转弯
答案:B.

290.气象上的风向是指：
A.风的去向
B.风的来向
C.气压梯度力的方向
答案:B.

291.机场上常用风向袋来估计风速，当风向袋吹平时，风速已达：
A.5～6米/秒
B.6～10米/秒
C.10～12米/秒
答案:B.

292.机场上吹东风时，飞机起飞着陆的最好方向应是：
A.由西向东
B.由东向西
C.由北向南
答案:A.

293.在处于雷暴区边缘的机场起飞或着陆时，要特别注意的危险天气是：
A.低空风切变
B.冰雹和暴雨
C.积冰和雷击
答案:A.

294.发生在低层的风切变严重影响航空器的起降，将发生在这一气层中的风切变称为低空风切变。低空风切变距地面一般约：
A.300米
B.600米
C.800米
答案:B.

295.在下述何种情况下容易碰到风切变：
A.逆温层附近或靠近雷暴时
B.当风速大于65千米/小时时
C.有高气压时
答案:A.

296.关于风切变出现的地方，下述说法正确的是:
A.仅在雷暴中出现
B.在气压和温度急剧下降的地方出现
C.在大气中任何高度上存在风向或风速变化的地方
答案:C.

297.飞机在着陆时遇到顺风切变，会出现下述何种现象？
A.飞机空速突然增大，升力增加，飞机抬升
B.飞机高度下降，空速增大，超过正常着陆点着陆
C.飞机空速突然减小，升力减小，飞机将掉至正常下滑线以下
答案:C.

298.飞机在着陆时突然遇到逆风切变，会出现下述何种现象？
A.飞机空速突然增大，升力增加，飞机上仰并上升到下滑线之上
B.飞机高度下降，空速减小，未到正常着陆点即提前着陆
C.飞机空速突然减小，升力减小，飞机将掉至正常下滑线以下
答案:A.

299.能够产生有一定影响的低空风切变的天气背景主要有三类：
A.大风天气.强降雨天气.寒冷天气
B.强对流天气.锋面天气.辐射逆温型的低空急流天气
C.山地气流.昼夜交替天气.春夏之交天气
答案:B.

300.风切变气流常从高空急速下冲，像向下倾泻的巨型水龙头，当飞机进入该区域时：
A.先遇强逆风，后遇猛烈的下沉气流，随后又是强顺风
B.先遇强顺风，后遇猛烈的上升气流，随后又是强逆风
C.先遇强逆风，后遇猛烈的上升气流，随后又是强顺风
答案:A.

301.目视判断风切变的方法，以下不正确的是：
A.雷暴冷性外流气流的尘卷风（云）
B.卷积云带来的降雨
C.雷暴云体下垂的雨幡。
答案:B.

302.风切变的仪表判断法，以下不正确的是：
A.空速表指示的非理性变化
Ｂ俯仰角指示快速变化
Ｃ发动机转速和地速快速变化
答案:C.

303.根据地面天气图上分析的等压线，我们能决定出：
A.降水区域
B.气压梯度
C.槽线位置
答案:B.

304.地面天气图上填写的气压是：
A.本站气压
B.海平面气压
C.场面气压
答案:B.

305.以下哪种不是卫星云图种类？
A.红外卫星云图
B.可见光卫星云图
C.多光谱卫星云图
答案:C.

306.在卫星云图上，红外云图的色调取决于：
A.目标反射太阳辐射的大小
B.目标的温度
C.目标的高低
答案:B.

307.在卫星云图上，可见光云图的色调取决于：
A.目标反射太阳辐射的大小
B.目标的温度
C.目标的高低
答案:A.

308.卫星云图上下列哪个不是卷状云特征？
A.在可见光云图上，卷云呈灰--深灰色
B.在红外云图上，卷云顶温度很低，呈白色
C.无论可见光还是红外云图，卷云没有纤维结构
答案:C.

309.卫星云图上下列哪个不是中云特征？
A.在卫星云图上，中云与天气系统相连，表现为大范围的带状.涡旋状.逗点状。
B.在可见光云图上，中云呈灰白色到白色，色调的差异判定云的厚度
C.在红外云图上，中云呈深灰色，介于高低云之间的色调
答案:C.

310.卫星云图上下列哪个不是积雨云特征？
A.在卫星图像上的积雨云常是几个雷暴单体的集合
B.无论可见光还是红外云图，积雨云的色调最白
C.积雨云的尺度相差不大。一般，初生的较小，成熟的较大
答案:C.

311.卫星云图上下列哪个不是层云（雾）特征？
A.在可见光云图上，层云（雾）表现为光滑均匀的云区
B.层云（雾）边界整齐清楚，与山脉.河流.海岸线走向相一致
C.在红外云图上，层云色调较亮，与地面色调相差较大
答案:C.

312.气团是指气象要素（主要指温度，湿度和大气静力稳定度）在水平分布上比较均匀的大范围空气团。下列不正确的是：
A.水平范围大
B.垂直范围大
C.水平温度梯度大
答案:C.

313.锋是三度空间的天气系统。锋的宽度同气团宽度相比显得很狭窄，因而常把锋区看成一个几何面，称为锋面。下面描述错误的是：
A.锋面与地面的交线称为锋线
B.锋面和锋线统称为锋
C.凡伸到对流层中上层者，称为层流锋
答案:C.

314.从什么资料上可以预先了解到航线高度的风.云.气温及颠簸.积冰等情况？
A.等压面预告图
B.重要天气预告图
C.航路天气预告图
答案:C.

315.航路天气预报通常在起飞前几小时，由飞航站气象台向机组提供？
A.1小时
B.2小时
C.3小时
答案:A.

316.天气预报可分为哪些，以下不正确的是？
A.天气形势预报
B.气象要素预报
C.大风降温预报
答案:C.

317.人机飞行人员在执行飞行任务时，应当随身携带
A.飞行记录本
B.飞机适航证书
C.驾驶员执照或合格证
答案:C.

318.空域管理的具体办法由________制定
A.民用航空局
B.中央军事委员会
C.国务院和中央军事委员会
答案:C.

319.在一个划定的管制空域内，由________负责该空域内的航空器的空中交通管制
A.军航或民航的一个空中交通管制单位
B.军航和民航的各一个空中交通管制单位
C.军航的一个空中交通管制单位
答案:A.

320.民用航空器因故确需偏离指定的航路或者改变飞行高度飞行时，应当首先
A.得到机长的允许
B.取得机组的一致同意
C.取得空中交通管制单位的许可
答案:C.

321.在中华人民共和国境内飞行的航空器必须遵守统一的飞行规则，该飞行规则应当由________制定
A.民用航空局和中央军委
B.中央军委
C.国务院和中央军委
答案:C.

322.关于民用航空器使用禁区的规定是
A.绝对不得飞入
B.符合目视气象条件方可飞入
C.按照国家规定经批准后方可飞入
答案:C.

323.在下列哪种情况下民用航空器可以飞越城市上空
A.指定的航路必需飞越城市上空时
B.能见地标的目视飞行时
C.夜间飞行时
答案:A.

324.空中交通管制单位为飞行中的民用航空器提供的空中交通服务中含有
A.飞行情报服务
B.机场保障服务
C.导航服务
答案:A.

325.《中华人民共和国民用航空法》自________起施行
A.1996年1月1日
B.1996年3月1日
C.1997年1月1日
答案:B.

326.民用航空器的适航管理由________负责
A.民航局
B.国务院
C.中央军委
答案:A.

327.任何单位或者个人设计民用航空器，应当向民航局申请
A.适航证
B.生产许可证
C.型号合格证
答案:C.

328.任何单位或者个人未取得________，均不得生产民用航空器
A.适航证
B.生产许可证
C.型号合格证
答案:B.

329.民用航空器必须具有民航局颁发的________方可飞行
A.适航证
B.经营许可证
C.机场使用许可证
答案:A.

330.依法取得中华人民共和国国籍的民用航空器，应当标明规定的国籍标志和:
A.公司标志
B.登记标志
C.机型标志
答案:B.

331.颁发国内三个层次航空法规的部门分别是
①全国人大或全国人大常委会
②国务院.中央军委
③民航局
④民航地区管理局
A.①②③
B.①②④
C.③④
答案:A.

332.下列航空法律法规中级别最高的是
A.《中华人民共和国飞行基本规则》
B.《中华人民共和国民用航空法》
C.《中华人民共和国搜寻援救民用航空器的规定》
答案:B.

333.《中国民用航空法》的颁布目的
①为了维护国家的领空主权和民用航空权利
③保障民用航空活动安全和有秩序地进行
③保护民用航空活动当事人各方的合法权益
④促进民用航空事业的发展
A.③④
B.①②
C.①②③④
答案:C.

334.关于“民用航空器国籍”正确的是
A.民用航空器可以不进行国籍登记而投入运行
B.民用航空器只能具有一国国籍
C.自外国租赁的民用航空器不能申请我国国籍
答案:B.

335.民用航空适航管理是对哪几个环节进行管理
A.设计.制造
B.使用和维修
C.设计.制造.使用和维修
答案:C.

336.民用航空适航管理是对哪几个方面进行管理
A.发动机.螺旋桨和航空器上的设备
B.航空器.发动机.螺旋桨
C.航空器.发动机
答案:A.

337.《中国民用航空法》中“航空人员”是指从事民用航空活动的
A.空勤人员
B.空勤人员和地面人员
C.飞行人员和地面人员
答案:B.

338.《中国民用航空法》中“飞行人员”是指
A.在飞行中直接操纵航空器和航空器上航行.通信等设备的人员
B.机组
C.机长和副驾驶
答案:A.

339.民用无人驾驶航空器系统驾驶员合格证由哪个部门颁发
A.民航局下属司（局）
B.中国航空器拥有者及驾驶员协会（中国AOPA.）
C.地区管理局
答案:B.

340.民用无人驾驶航空器系统驾驶员执照由哪个部门颁发
A.民航局下属司（局）
B.中国航空器拥有者及驾驶员协会（中国AOPA.）
C.地区管理局
答案:A.

341.从事飞行的民用航空器不需要携带的文件是
A.飞行人员相应的执照或合格证
B.飞行记录薄
C.民用航空器适航证书
答案:B.

342.CCA61部授权的执照或合格证持有人在理论考试中作弊或发生其他禁止行为，局方（授权方）拒绝其任何执照.合格证或等级申请期限为
A.一年
B.半年
C.视其违规的情节轻重而定
答案:A.

343.民用无人驾驶航空器系统驾驶员合格证申请人必须在民用无人驾驶航空器系统上训练不少于多少小时的飞行训练时间
A.56
B.44
C.100
答案:B.

344.民用无人驾驶航空器系统驾驶员机长合格证申请人必须在民用无人驾驶航空器系统上训练不少于多少小时的飞行训练时间
A.56
B.44
C.100
答案:A.

345.民用无人驾驶航空器系统视距内运行是指航空器处于驾驶员或观测员目视视距内半径______米，相对高度低于______米的区域内
A.120500
B.500120
C.10050
答案:B.

346.微型无人机是指
A.空机质量小于等于7千克的无人机
B.质量小于7千克的无人机
C.质量小于等于7千克的无人机
答案:A.

347.谁对民用无人驾驶航空器系统的维护负责
A.签派
B.机长
C.运行人
答案:C.

348.轻型无人机是指
A.质量大于等于7千克，但小于116千克的无人机，且全马力平飞中，校正空速小于100千米/小时（55海里/小时），升限小于3000米
B.质量大于7千克，但小于等于116千克的无人机，且全马力平飞中，校正空速大于100千米/小时（55海里/小时），升限大于3000米
C.空机质量大于7千克，但小于等于116千克的无人机，且全马力平飞中，校正空速小于100千米/小时（55海里/小时），升限小于3000米
答案:C.

349.小型无人机，是指空机质量小于等于______千克的无人机，微型和轻型无人机除外
A.116
B.5700
C.1260
答案:B.

350.大型无人机是指
A.空机质量大于5，700千克的无人机
B.质量大于5，700千克的无人机
C.空机质量大于等于5，700千克的无人机
答案:A.

351.下列说法中，哪一种对无人机教员合格证申请人的要求是必要的
A.具备无人机应急处理程序方面的技术
B.在所申请的无人机上担任机长经历时间多于100小时
C.在所申请的无人机上飞行经历不少于100小时
答案:B.

352.下列情况下，无人机系统驾驶员由行业协会实施管理
A.在融合空域运行的小型无人机
B.充气体积在4，600立方米以上的遥控飞艇
C.在隔离空域内超视距运行的无人机
答案:C.

353.下列情况下，无人机系统驾驶员由局方实施管理
A.在融合空域运行的轻型无人机
B.在融合空域运行的小型无人机
C.在隔离空域内超视距运行的无人机
答案:B.

354.在融合空域3，000米以下运行的小型无人机驾驶员，应至少持有
A.航线运输执照
B.私照
C.商照
答案:B.

355.在融合空域3，000米以上运行的小型无人机驾驶员，应至少持有飞机或直升机等级的
A.航线运输执照
B.私照
C.商照
答案:C.

356.在融合空域运行的大型无人机驾驶员，应至少持有带有飞机或直升机等级的
A.商照和仪表等级
B.私照
C.商照
答案:A.

357.在融合空域运行的大型无人机机长，应至少持有
A.航线运输执照
B.商照
C.商照和仪表等级
答案:A.

358.在融合空域运行的充气体积在4，600立方米以上的遥控飞艇驾驶员，应至少持有
A.飞艇私照
B.飞艇商照
C.热气球商照
答案:B.

359.下面哪个单位领导全国的飞行管制工作
A.国务院
B.民航局
C.国务院﹑中央军委空中交通管制委员会
答案:C.

360.谁对机组成员遵守飞行基本规则负责
A.航空单位负责人
B.机长
C.民航局及其地区管理局
答案:B.

361.在遇到特殊情况，民用航空器的机长，为保证民用航空器及其人员的安全
A.应当及时向管制单位报告，按照相关规定进行正确处置
B.应当及时向签派或上级领导报告，按照相关规定进行正确处置
C.有权对航空器进行处置
答案:C.

362.中华人民共和国境内的飞行管制
A.由中国人民解放军空军统一组织实施，各有关飞行管制部门按照各自的职责分工提供空中交通管制服务
B.由国务院﹑中央军委空中交通管制委员会统一组织实施，各有关飞行管制部门按照各自的职责分工提供空中交通管制服务
C.由中国民用航空总局空中交通管理局统一组织实施，各有关飞行管制部门按照各自的职责分工提供空中交通管制服务
答案:A.

363.在中华人民共和国境内，按照飞行管制责任划分为
A.飞行管制区.飞行管制分区.机场飞行管制区
B.飞行管制区.飞行情报区.机场飞行管制区
C.航路飞行管制区.空域飞行管制区.机场飞行管制区
答案:A.

364.获准飞出或者飞入中华人民共和国领空的航空器，实施飞出或者飞入中华人民共和国领空的飞行和各飞行管制区间的飞行
A.必须经相关管制单位批准
B.必须经中国人民解放军空军批准
C.必须经由国务院﹑中央军委空中交通管制委员会批准
答案:B.

365.飞行申请的内容包括
A.任务性质.航空器型别.装载情况.飞行范围.起止时间.飞行高度和飞行条件
B.任务性质.航空器型别.飞行范围.起止时间.飞行高度和飞行条件
C.任务性质.航空器型别.装载情况.起止时间.飞行高度和飞行条件
答案:B.

366.无识别标志的航空器因特殊情况需要飞行的
A.必须经相关管制单位批准
B.必须经中国人民解放军空军批准
C.必须经中国民用航空总局空中交通管理局批准
答案:B.

367.旋翼机可以用______的飞行代替滑行
A.1米至5米高度
B.1米至10米高度
C.1米至15米高度
答案:B.

368.机场的起落航线通常为______航线，起落航线的飞行高度，通常为______
A.左，300米至600米
B.右，300米至500米
C.左，300米至500米
答案:C.

369.航空器飞离机场加入航路.航线和脱离航路.航线飞向机场，应当______规定的航线和高度上升或者下降
A.按照该机场使用细则
B.公布的进离场程序
C.按照该机场使用细则或者进离场程序
答案:C.

370.航空器进行空域飞行时，应当按照规定的______进入空域或者脱离空域，
并且保持在规定的空域和高度范围内飞行
A.航线（航向）、高度、次序和进出点
B.航线（航向）、高度、次序
C.航线（航向）、高度
答案:B.

371.航空器使用航路和航线，应当经______同意
A.负责该航路和航线的飞行管制部门
B.空中交通管理局下属的区域管制部门
C.中国人民解放军空军
答案:A.

372.飞行任务书是许可飞行人员进行转场飞行和民用航空飞行的基本文件。
飞行任务书由______签发
A.驻机场航空单位或者航空公司的调度或签派部门
B.驻机场航空单位或者航空公司的负责人
C.驻机场航空单位或者航空公司的运行管理部门
答案:B.

373.在飞行任务书中，应当明确
A.飞行任务.起飞时间.航线.高度.允许机长飞行的最低气象条件以及其他有关事项
B.飞行任务.机组成员﹑起飞时间.航线.高度.允许机长飞行的最低气象条件以及其他有关事项
C.飞行任务.起飞时间.航线.允许机长飞行的最低气象条件以及其他有关事项
答案:A.

374.飞行高度层应当根据______计算
A.标准大气压条件下平均平面
B.标准大气压条件下假定海平面
C.实际大气压条件下假定海平面
答案:B.

375.飞行的安全高度是避免航空器与地面障碍物相撞的
A.航图网格最低飞行高度
B.最低飞行安全高度
C.最低飞行高度
答案:C.

376.飞行高度层应当根据______配备
A.航线或航路走向.航空器性能.飞行区域以及航线的地形.天气和飞行情况等
B.飞行任务的性质.航空器等级.飞行区域以及航线的地形.天气和飞行情况等
C.飞行任务的性质.航空器性能.飞行区域以及航线的地形.天气和飞行情况等
答案:C.

377.飞行人员未按中华人民共和国基本规则规定履行职责的，由有关部门依法给予行政处分或者纪律处分情节严重的，依法给予吊扣执照或合格证______的处罚，或者责令停飞______
A.半年，一至三个月
B.一至三个月，半年
C.一至六个月，一至三个月
答案:C.

378.最新颁布的中华人民共和国飞行基本规则从______实施
A.2001年8月1日零时起施行
B.2001年6月1日零时起施行
C.2001年10月1日零时起施行
答案:A.

379.超低空飞行,按照飞行高度区分为
A.距地面或水面50米以下
B.距地面或水面100米以下
C.距地面或水面5米至100米
答案:B.

380.中空飞行,按照飞行高度区分为
A.100米(含)至4500米(含)
B.1000米(含)至5400米(含)
C.1000米(含)至6000米(不含)
答案:C.

381.高空飞行,按照飞行高度区分为
A.4500米(含)至9000米(含)
B.8000米(含)至12000米(含)
C.6000米(含)至12000米(含)
答案:C.

382.平流层飞行,按照飞行高度区分为
A.12000米(不含)以上
B.9000米(含)以上
C.12000米(含)以上
答案:A.

383.云外绕飞雷雨时,航空器距离积雨云.浓积云夜昼间不得少于
A.5公里
B.10公里
C.15公里
答案:B.

384.起落航线飞行开始一转弯和结束四转弯的高度一般不得低于
A.50米
B.100米
C.150米
答案:B.

385.起飞时间（陆上）的含义是指
A.航空器开始起飞滑跑轮子转动的瞬间
B.航空器起飞滑跑抬前轮的瞬间
C.航空器进入跑道对正起飞方向的瞬间
答案:A.

386.降落时间的含义是指
A.航空器接地的瞬间
B.航空器着陆后前轮接地的瞬间
C.航空器着陆滑跑终止的瞬间
答案:C.

387.飞行时间的含义是指
A.从航空器自装载地点开始滑行直到飞行结束到达卸载地点停止运动时为止的时间
B.自航空器开始起飞滑跑至着陆滑跑终止的时间
C.从航空器起飞进入跑道至着陆脱离跑道的时间
答案:A.

388.飞行的组织与实施包括
A.飞行预先准备.飞行直接准备.飞行实施和飞行讲评四个阶段.
B.飞行直接准备.飞行实施和飞行讲评三个阶段
C.飞行预先准备,飞行准备和飞行实施三个阶段
答案:A.

389.申请飞行计划通常应当于飞行前一日什么时间向空中交通管制部门提出申请,并通知有关单位
A.15时前
B.16时前
C.17时前
答案:A.

390.航空器起飞着陆时使用跑道主要取决于
A.地面风向风速
B.机型
C.进场航迹与跑道中心延长线夹角大小
答案:A.

391.旋翼机在停机坪上起飞和着陆时,距离其他航空器或者障碍物的水
平距离不少于
A.10米
B.20米
C.25米
答案:A.

392.旋翼机飞行时间的含义是指
A.自旋翼机起飞离地到着陆接地的瞬间
B.自旋翼机起飞滑跑至着陆滑跑终止的瞬间
C.自旋翼机旋翼开始转动至旋翼停止转动的瞬间
答案:C.

393.旋翼机可以在距离障碍物10米以外,1～10米的高度上飞移,
但飞移速度不得超过
A.10公里/小时
B.15公里/小时
C.20公里/小时
答案:B.

394.执行昼间专业任务的航空器,在山区进行作业飞行时,起飞时间最
早不得早于日出前
A.10分钟
B.15分钟
C.20分钟
答案:C.

395.执行昼间专业任务的航空器,在山区进行作业飞行时,着陆时间最
晚不得晚于日落前
A.10分钟
B.15分钟
C.20分钟
答案:B.

396.农业作业飞行的最低天气标准,平原地区是
A.云高不低于100米,能见度不小于3公里
B.云高不低于150米,能见度不小于5公里
C.云高不低于200米,能见度不小于5公里
答案:C.

397.在丘陵、山区、高原进行农业作业飞行的最低天气标准是
A.云高距作业区的最高点不低于150米,能见度不小于3公里
B.云高距作业区的最高点不低于200米,能见度不小于5公里
C.云高距作业区的最高点不低于300米,能见度不小于5公里
答案:C.

398.在广阔水域上空进行各种渔业飞行的最低天气标准
A.云高不得低于100米,水平能见度不得小于2公里
B.云高不得低于150米,水平能见度不得小于3公里
C.云高不得低于200米,水平能见度不得小于3公里
答案:C.

399.执行昼间专业任务的航空器,在平原.丘陵地区进行作业飞行时,
起飞时间最早不得早于日出前
A.10分钟
B.20分钟
C.30分钟
答案:C.

400.训练时间，是指受训人在下列方面从授权教员处接受训练的时间
A.飞行中
B.地面上.飞行模拟机或飞行训练器上
C.飞行中.地面上，飞行模拟机或飞行练习器上
答案:C.

401.学生驾驶员单飞前必须达到的要求是：
①通过由授权教员推荐的理论考试
②接受并记录了单飞所用航空器的适用动作与程序的飞行训练
③经授权教员在该型号或类似航空器上检查，认为该驾驶员熟练掌握了这些动作与程序
A.②③
B.①②③
C.①③
答案:B.

402.学生驾驶员在单飞之前必须在其飞行经历记录本上，有授权教员的签字，证明其在单飞日期之前______天内接受了所飞型号航空器的训练。
A.90
B.60
C.30
答案:A.

403飞行教员合格证申请人必须年满
A.18周岁
B.20周岁
C.21周岁
答案:A.

404.参加理论考试或实践考试的申请人在参加考试前
A.应当具有地面教员或飞行教员签注的已完成有关地面理论或飞行训练的证明
B.应当具有地面教员和飞行教员推荐其参加考试的证明。
C.以上二者缺一不可
答案:C.

405飞行教员应当在接受其飞行或地面教学的每个人的飞行经历记录本上签字，并注明
A.教学的内容.课时和日期
B.教学的内容.日期和机型
C.教学的内容.课时﹑日期和机型
答案:A.

406飞行教员不需要在飞行教员记录本或单独文件中记录的内容为
A.由该教员在飞行经历记录本或者在学生驾驶员执照上签字而被授予单飞权利的每个人的姓名，包括每次签字的日期以及所涉及的航空器型号
B.教学的内容.课时﹑日期和航空器型号
C.由该教员签字推荐参加理论考试或者实践考试的每个人的姓名，包括考试的种类.日期和考试结果
答案:B.

407每个飞行教员必须将CCA61部要求的记录保存
A.一年
B.三年
C.五年
答案:B.

408对飞行教员合格证申请人的知识要求为
A.教学原理，所申请飞行教员合格证航空器类别的驾驶员.驾驶员机长合格证要求的航空知识，及所申请飞行教员合格证等级要求的航空知识
B.教学原理，所申请飞行教员合格证航空器类别的驾驶员.商用和航线驾驶员执照要求的航空知识，及所申请飞行教员执照航空器类别的仪表等级要求的航空知识
C.教学原理，所申请飞行教员执照航空器类别的私用.商用和航线驾驶员执照要求的航空知识
答案:A.

409在什么条件下飞行教员方可在学生驾驶员飞行经历记录本上签字，批准其单飞
A.亲自或委托具备飞行教员资格和权限的飞行教员对该学生驾驶员提供了本规则授予单飞权利所要求的飞行训练，确认该学生驾驶员能够遵守飞行教员出于安全考虑而在飞行经历记录本上作出的任何限制，已经做好准备能够安全实施单飞
B.亲自对该学生驾驶员提供了本规则授予单飞权利所要求的飞行训练，确认该学生驾驶员能够遵守飞行教员出于安全考虑而在飞行经历记录本上作出的任何限制，已经做好准备能够安全实施单飞
C.亲自或委托具备飞行教员资格和权限的飞行教员对该学生驾驶员提供了本规则授予单飞权利所要求的飞行训练，确认该学生驾驶员能够遵守飞行教员出于安全考虑而在飞行经历记录本上作出的任何限制，已经做好准备能够安全实施单飞同时需得到检查教员的认可和批准
答案:B.

410下列说法正确的是
A.飞行教员不得为获得CCA61部要求的执照.合格证.等级.运行许可.实践考试或者理论考试权利而为自己进行任何签字
B.除非具有局方委任的监察员或考试员资格，否则飞行教员不得为获得CCA61部要求的执照.合格证.等级.运行许可.实践考试或者理论考试权利而为自己进行任何签字
C.当存在特殊的情况或条件限制时，在获得特别授权和批准后，飞行教员可以为获得CCA61部要求的执照.合格证.等级.运行许可.实践考试或者理论考试权利而为自己进行签字
答案:A.

411.民用航空器在管制空域内飞行
A.可以自由飞行
B.可以按VF自由飞行
C.必须取得空中交通管制单位的许可
答案:C.

412.关于“飞行管理”不正确的是
A.在一个划定的管制空域内，可由两个空中交通管制单位负责空中交通管制
B.通常情况下，民用航空器不得飞入禁区和限制区
C.民用航空器未经批准不得飞出中华人民共和国领空
答案:A.

413.民用航空器因故确需偏离指定的航路或者改变飞行高度飞行时，应当首先
A.得到机长的允许
B.取得运营人的同意
C.取得空中交通管制单位的许可
答案:C.

414.关于民用航空器使用禁区的规定是
A.绝对不得飞入
B.符合目视气象条件方可飞入
C.按照国家规定经批准后方可飞入
答案:C.

415.空中交通管制单位为飞行中的民用航空器提供的空中交通服务中含有
A.飞行情报服务
B.机场保障服务
C.导航服务
答案:A.

416.关于通用航空的说法正确的是
①通用航空企业从事经营性通用航空活动，应当与用户订立书面合同，但是紧急情况下的救灾飞行除外。
②组织实施作业飞行时，应当采取有效措施，保证飞行安全。
③组织实施作业飞行时，保护环境和生态平衡，防止对环境.居民.作物或者牲畜等造成损害。
④从事通用航空活动的，应当投保地面第三人责任险。
A.①②③
B.①②③④
C.①②④
答案:B.

417.空域通常划分为①机场飞行空域②航路.航线③空中禁区.空中限制区和空中危险区。
A.①②
B.①③
C.①②③
答案:B.

418.飞行的安全高度是避免航空器与地面障碍物相撞的
A.航图网格最低飞行高度
B.最低飞行安全高度
C.最低飞行高度
答案:B.

419.无人机______是指根据无人机需要完成的任务、无人机的数量以及携带任务载荷的类型，对无人机制定飞行路线并进行任务分配。
A.航迹规划
B.任务规划
C.飞行规划
答案:B.

420.任务规划的主要目标是依据地形信息和执行任务环境条件信息，综合考虑无人机的性能、到达时间、耗能、威胁以及飞行区域等约束条件，为无人机规划出一条或多条自______的______，保证无人机高效、圆满地完成飞行任务，并安全返回基地。
A.起点到终点，最短路径
B.起飞点到着陆点，最佳路径
C.出发点到目标点，最优或次优航迹
答案:C.

421.无人机任务规划是实现______的有效途径，它在很大程度上决定了无人机执行任务的效率。
A.自主导航与飞行控制
B.飞行任务与载荷匹配
C.航迹规划与自主导航
答案:A.

422.无人机任务规划需要实现的功能包括：______
A.自主导航功能，应急处理功能，航迹规划功能
B.任务分配功能，航迹规划功能，仿真演示功能
C.自主导航功能，自主起降功能，航迹规划功能
答案:B.

423.无人机任务规划需要考虑的因素有：______，______，无人机物理限制，实时性要求
A.飞行环境限制，飞行任务要求
B.飞行任务范围，飞行安全限制
C.飞行安全限制，飞行任务要求
答案:A.

424.无人机物理限制对飞行航迹有以下限制：______，最小航迹段长度，最低安全飞行高度。
A.最大转弯半径，最小俯仰角
B.最小转弯半径，最小俯仰角
C.最小转弯半径，最大俯仰角
答案:C.

425.______是指由于无人机飞行转弯形成的弧度将受到自身飞行性能限制，它限制无人机只能在特定的转弯半径范围内转弯。
A.最大俯仰角
B.最大转弯半径
C.最小转弯半径
答案:C.

426.______限制了航迹在垂直平面内上升和下滑的最大角度。
A.最小转弯半径
B.最大俯仰角
C.最大转弯半径
答案:B.

427.无人机具体执行的飞行任务主要包括到达时间和进入目标方向等，需满足如下要求：______。
A.航迹距离约束，固定的目标进入方向
B.执行任务时间，进入目标位置
C.返航时间，接近目标的飞行姿态
答案:A.

428.从实施时间上划分，任务规划可以分为______。
A.航迹规划和任务分配规划
B.航迹规划和数据链路规划
C.预先规划和实时规划
答案:C.

429.就任务规划系统具备的功能而言，任务规划可包含航迹规划、任务分配规划、数据链路规划和系统保障与应急预案规划等，其中______是任务规划的主体和核心。
A.航迹规划
B.任务分配规划
C.数据链路规划
答案:A.

430.______是在无人机执行任务前，由地面控制站制定的，主要是综合任务要求、地理环境和无人机任务载荷等因素进行规划，其特点是约束和飞行环境给定，规划的主要目的是通过选用合适的算法谋求______飞行航迹。
A.实时规划，航程最短
B.预先规划，全局最优
C.航迹规划，航时最短
答案:B.

431.______是在无人机飞行过程中，根据实际的飞行情况和环境的变化制定出一条可分航迹，包括对预先规划的修改，以及选择应急的方案，其特点是约束和飞行环境实时变化，任务规划系统需综合考量威胁、航程、约束等多种条件，采用______生成飞行器的安全飞行航迹，任务规划系统需具备较强的信息处理能力并具有一定的辅助决策能力。
A.预先规划，最优航迹规划算法
B.航迹规划，最短航迹规划算法
C.实时规划，快速航迹规划算法
答案:C.

432.任务规划由______等组成。
A.任务接收、姿态控制、载荷分配、航迹规划、航迹调整和航迹评价
B.任务理解、环境评估、任务分配、航迹规划、航迹优化和航迹评价
C.任务分配、姿态控制、导航控制、航迹规划、航迹调整和航迹评价
答案:B.

433.任务分配提供可用的无人机资源和着陆点的显示，辅助操作人员进行______。
A.载荷规划、通信规划和目标分配
B.链路规划、返航规划和载荷分配
C.任务规划、返航规划和载荷分配
答案:A.

434.______包括携带的传感器类型、摄像机类型和专用任务设备类型等，规划设备工作时间及工作模式，同时需要考虑气象情况对设备的影响程度。
A.任务规划
B.载荷规划
C.任务分配
答案:B.

435.__包括在执行任务的过程中，需要根据环境情况的变化制定一些通信任务，调整与任务控制站之间的通信方式等。
A.链路规划
B.目标分配
C.通信规划
答案:C.

436.__主要指执行任务过程中实现动作的时间点、方式和方法，设定机会航点的时间节点、飞行高度、航速、飞行姿态以及配合载荷设备的工作状态与模式，当无人机到达该航点时实施航拍、盘旋等飞行任务。
A.任务分配
B.载荷规划
C.目标分配
答案:C.

437.航迹优化是指航迹规划完成后，系统根据无人机飞行的对航迹进行优化处理，制定出适合无人机飞行的航迹。
A.最大转弯半径和最小俯仰角
B.最小转弯半径和最大俯仰角
C.最大转弯半径和最大俯仰角
答案:B.

438.无人机航迹规划需要综合应用__，以获得全面详细的无人机飞行现状以及环境信息，结合无人机自身技术指标特点，按照一定的航迹规划方法，制定最优或次优路径。
A.导航技术、地理信息技术以及远程感知技术
B.飞控技术、导航技术以及地理信息技术
C.导航技术、航迹优化算法以及地理信息技术
答案:A.

439.航迹规划需要充分考虑__的选取、标绘，航线预先规划以及在线调整时机。
A.飞行航迹
B.地理位置
C.电子地图
答案:C.

440.__在无人机任务规划中的作用是显示无人机的飞行位置、画出飞行航迹、标识规划点以及显示规划航迹等。
A.电子地图
B.地理位置
C.飞行航迹
答案:A.

441.地面站电子地图显示的信息分为三个方面:一是______二是______三是其他辅助信息，如图元标注。
A.无人机位置和飞行航迹，无人机航迹规划信息
B.无人机地理坐标信息，无人机飞行姿态信息
C.无人机飞行姿态信息，无人机航迹规划信息
答案:A.

442.______是完成任务的一项重要的辅助性工作，细致规范的______将大幅度提高飞行安全性和任务完成质量。
A.场地标注
B.图元标注
C.警示标注
答案:B.

443.图元标注主要包括以下三方面信息______：
A.坐标标注、航向标注、载荷任务标注
B.场地标注、警示标注、任务区域标注
C.航程标注、航时标注、任务类型标注
答案:B.

444.______主要包括起飞场地标注、着陆场地标注、应急场地标注，为操作员提供发射与回收以及应急迫降区域参考。
A.场地标注
B.任务区域标注
C.警示标注
答案:A.

445.______主要用于飞行区域内重点目标的标注，如建筑物、禁飞区、人口密集区等易影响飞行安全的区域
A.场地标注
B.任务区域标注
C.警示标注
答案:C.

446.______无人机侦察监测区域应预先标注，主要包括任务区域范围、侦察监测对象等。
A.场地标注
B.任务区域标注
C.警示标注
答案:B.

447.由于加载的电子地图与实际操作时的地理位置信息有偏差，需要在使用前对地图进行______。
A.标注
B.更新
C.校准
答案:C.

448.地图校准时，在命令下拉菜单中选取______定位点作为校准点，并在对话框左侧输入这些定位点的实际地理位置信息。
A.2个
B.3个
C.4个
答案:B.

449.校准地图时选取的校准点______。
A.不能在同一直线上
B.不能在同一纬度上
C.不能在同一经度上
答案:A.

450.航线规划一般分两步：首先是飞行前______，其次是飞行中______
A.预先规划，在线规划
B.预先规划，实时规划
C.预规划，重规划
答案:C.

451.______即根据既定任务，结合环境限制与飞行约束条件，从整体上制定最优参考路径并装订特殊任务。
A.在线规划
B.飞行中重规划
C.飞行前预规划
答案:C.

452.______即根据飞行过程中遇到的突发状况，如地形、气象变化、未知限飞禁飞因素等，局部动态的调整飞行路径或改变动作任务。
A.在线规划
B.飞行中重规划
C.飞行前预规划
答案:B.

453.______的内容包括出发地点、途经地点、目的地点的位置信息、飞行高度速度和需要到达的时间段。
A.航线规划
B.航迹规划
C.任务规划
答案:A.

454.______应具备的功能包括：标准飞行轨道生成功能，常规的飞行航线生成、管理功能。
A.航线规划
B.航迹规划
C.任务规划
答案:A.

455.任务规划时还要考虑______，即应急航线。
A.紧急迫降措施
B.安全返航措施
C.异常应急措施
答案:C.

456.应急航线的主要目的是确保飞机安全返航，规划一条安全返航通道和______，以及______。
A.安全着陆点，安全着陆策略
B.应急迫降点，航线转移策略
C.应急迫降点，安全返航策略
答案:B.

457.______是指从航线上的任意点转入安全返航通道或从安全返航通道转向应急迫降点或机场。
A.安全着陆策略
B.航线转移策略
C.安全返航策略
答案:B.

458.______是指综合考虑无人机系统本身的约束条件、目标任务需求和应急情况想定，合理设置地面站与无人机的配比关系，科学部署工作地域内的各种无人机地面站，制定突发情况下的无人机工作方案。
A.系统保障与维护预案规划
B.系统保障与安全措施规划
C.系统保障与应急预案规划
答案:C.

459.下图中1表示的内容为：
A.整个航线的航程与航时
B.当前飞行的航程与飞行时长
C.相邻航点的距离与飞行时长
答案:A.

460.下图中起飞点的坐标为：
A.22’36’’52.87’’S014’32’40.85’’E
B.22’37’’00.50’’S014’32’22.74’’E
C.22’36’’31.28’’S014’32’52.51’’E
答案:C.

461.下图中着陆点的坐标为：
A.22’36’’52.87’’S014’32’40.85’’E
B.22’37’’30.56’’S014’32’52.51’’E
C.22’36’’31.28’’S014’32’52.51’’E
答案:B.

462.下图中执行航拍任务的航点以及航拍类型为：
A.wp1，定时航拍
B.wp2，定时航拍
C.wp3，定点航拍
答案:A.

463.下图航点名称栏中HOME的航点类型为：
A.途径模式
B.巡航模式
C.着陆模式
答案:A.

464.下图航点名称栏中LA.ND的航点类型为：
A.途径模式
B.巡航模式
C.着陆模式
答案:C.

465.下图标记表示：
A.起飞点
B.地面站位置
C.无人机当前位置
答案:C.

466.下图中紫色圆圈表示：
A.以wp2点为中心执行航拍
B.以wp2点为中心顺时针巡飞
C.以wp2点为中心逆时针巡飞
答案:B.

467.下图中执行航拍动作的航段为：
A.wp1-wp2
B.wp2-wp3
C.wp3-wp4
答案:A.

468.下图中标记表示：
A.到达wp1点时开始执行巡飞任务
B.到达wp1点时开始执行航拍任务
C.到达wp1点时结束航拍任务
答案:B.

469.超近程无人机活动半径在______以内。
A.15km
B.15~50km
C.50~200km
答案:A.

470.近程无人机活动半径在______以内。
A.15km
B.15~50km
C.50~200km
答案:B.

471.中程无人机活动半径为______。
A.50~200km
B.200~800km
C.>800km
答案:B.

472.超低空无人机任务高度一般在______之间
A.0~100m
B.100~1000m
C.0~50m
答案:A.

473.低空无人机任务高度一般在100~1000m之间，
A.0~100m
B.100~1000m
C.1000~7000m
答案:B.

474.中空无人机任务高度一般在______之间，
A.0~100m
B.100~1000m
C.1000~7000m
答案:C.

475.无人机系统飞行器平台主要使用的是______空气的动力驱动的航空器。
A.轻于
B.重于
C.等于
答案:B.

476.______航空器平台结构通常包括机翼、机身、尾翼和起落架等。
A.单旋翼
B.多旋翼
C.固定翼
答案:C.

477.现代旋翼机通常包括______。
A.直升机、旋翼机和倾转旋翼机
B.单旋翼和多旋翼
C.直升机、多轴和旋翼机
答案:A.

478.为了克服“旋翼”旋转产生的反作用______，常见的做法是用另一个小型旋翼，即尾桨，在机身尾部产生抵消反向运动的力矩。
A.力
B.力矩
C.扭矩
答案:C.

479.目前主流的民用无人机所采用的动力系统通常为活塞式发动机和______两种。
A.涡喷发动机
B.涡扇发动机
C.电动机
答案:C.

480.以下不是导航飞控系统组成部分的是______。
A.传感器
B.电台
C.执行机构
答案:B.

481.导航子系统功能是向无人机提供相对于所选定的参考坐标系的______，引导无人机沿指定航线安全、准时、准确的飞行。
A.位置、速度、飞行姿态
B.高度、速度、飞行姿态
C.俯仰、滚转、偏航
答案:A.

482.______是无人机完成起飞、空中飞行、执行任务、返场回收等整个飞行过程的核心系统，对无人机实现全权控制与管理，因此该子系统之于无人机相当于驾驶员之于有人机，是无人机执行任务的关键。
A.飞控计算机
B.飞控子系统
C.导航子系统
答案:B.

483.飞控子系统必须具备的功能为：______
A.无人机姿态稳定与控制，无人机飞行管理，应急控制
B.无人机飞行管理，与导航子系统协调完成航迹控制，信息收集与传递
C.无人机起飞与着陆控制，无人机飞行管理，信息收集与传递
答案:A.

484.飞控子系统可以不具备如下功能：______
A.姿态稳定与控制
B.导航与制导控制
C.任务分配与航迹规划
答案:C.

485.无人机电气系统一般包括______3个部分。
A.电源、电缆、接插件
B.电源、配电系统、用电设备
C.电缆、供电系统、用电设备
答案:B.

486.______两者组合统称为供电系统。
A.电缆和配电
B.电源和电缆
C.电源和配电
答案:C.

487.______的功能是向无人机各用电系统或设备提供满足预定设计要求的电能。
A.配电系统
B.电源
C.供电系统
答案:C.

488.计算无人机装载重量和重心的方法不包括：______。
A.计算法
B.坐标法
C.查表法
答案:B.

489.______功能通常包括指挥调度、任务规划、操作控制、显示记录等功能。
A.数据链路分系统
B.无人机地面站系统
C.飞控与导航系统
答案:B.

490.______主要是制定无人机飞行任务、完成无人机载荷数据的处理和应用，指挥中心/数据处理中心一般都是通过无人机控制站等间接地实现对无人机的控制和数据接收。
A.指挥处理中心
B.无人机控制站
C.载荷控制站
答案:A.

491.______主要是由飞行操纵、任务载荷控制、数据链路控制和通信指挥等组成，可完成对无人机机载任务载荷等的操纵控制。
A.指挥处理中心
B.无人机控制站
C.载荷控制站
答案:B.

492.______与无人机控制站的功能类似，但只能控制无人机的机载任务设备，不能进行无人机的飞行控制。
A.指挥处理中心
B.无人机控制站
C.载荷控制站
答案:C.

493.地面控制站飞行参数综合显示的内容包括：______
A.飞行与导航信息、数据链状态信息、设备状态信息、指令信息
B.导航信息显示、航迹绘制显示以及地理信息的显示
C.告警信息、地图航迹显示信息
答案:A.

494.指令信息不包括：______。
A.发送代码
B.发送状态
C.接收状态
答案:A.

495.飞行控制是指采用______对无人机在空中整个飞行过程的控制。
A.遥感方式
B.遥测方式
C.遥控方式
答案:C.

496.下列哪项是飞行控制的方式之一。______
A.陀螺控制
B.指令控制
C.载荷控制
答案:B.

497.失速的直接原因是______
A.低速飞行
B.高速飞行
C.迎角过大
答案:C.

498.______下发动机处于小油门状态，或怠速甚至关机
A.俯冲状态
B.爬升状态
C.滑翔状态
答案:C.

499.以下选项哪个不是对流层的主要特征。______
A.气温随高度升高而升高
B.气温、湿度的水平分布很不均匀
C.空气具有强烈的垂直混合
答案:A.

500.对流层______的空气运动受地形扰动和地表摩擦作用最大，气流混乱。
A.上层
B.中层
C.下层
答案:C.

501.和地面建筑物有关的湍流强度依赖于______，这会影响任何飞机的起飞和着陆性能，也会引发非常严重的危险。
A.障碍物的多少和风的基本速度
B.障碍物的大小和风的基本方向
C.障碍物的大小和风的基本速度
答案:C.

502.雷暴是由强烈的积雨云产生的，形成强烈的积雨云需要三个条件:______
A.深厚而明显的不稳定气层、剧烈的温差、足够的冲击力
B.深厚而明显的不稳定气层、充沛的水气、足够的冲击力
C.强大的风力、充沛的水气、足够的冲击力
答案:B.

503.______定义为：在跑道中线，航空器上的飞行员能看到跑道面上的标志或跑道边界灯或中线灯的距离。
A.跑道视宽
B.跑道视程
C.跑道视距
答案:B.

504.卫星云图可分为哪两类。______
A.红外云图和可见光卫星云图
B.红外云图和色调强化卫星云图
C.色调强化卫星云图和可见光卫星云图
答案:A.

505.空域是航空器运行的环境，也是宝贵的国家资源。国务院、中央军委十分重视我国民用航空交通管制的建设工作，目前正在推进空域管理改革，预计划分三类空域，为______。
A.管制空域、监视空域和报告空域
B.管制空域、非管制空域和报告空域
C.管制空域、非管制空域和特殊空域
答案:A.

506.我国管制空域包括A\B\C\D四类空中交通服务空域。每一个空域都是一划定范围的三维空间，其中______空域是中、低空管制空域，为6000m（含）以下至最低高度层以上空间。
A.A.类
B.B.类
C.C.类
答案:B.

507.执行紧急救护、抢险救灾或者其它紧急任务，飞行计划申请最迟应在飞行前______提出。
A.30分钟
B.一小时
C.二小时
答案:B.

508.机场标高指着陆区______的标高。
A.最高点
B.最低点
C.平均海拔
答案:A.

509.直升机按起飞重量大致可分为轻型、中型、重型、巨型直升机四种类型，以下哪一项为中型直升机。______
A.米-6
B.米-8
C.米-26
答案:B.

510.______采用上下共轴反转的两组旋翼用来平衡旋翼扭矩。
A.共轴式直升机
B.单旋翼带尾桨直升机
C.单旋翼无尾桨直升机
答案:A.

511.共轴式直升机的主要气动特点不包括：______
A.具有较高的悬停效率
B.废阻面积小于单旋翼直升机
C.具有较大的俯仰、横滚控制力矩
答案:B.

512.直升机的地面效应，是指直升机在接近地面的高度工作时，被旋翼排向地面的气流受到地面阻挡，从而影响旋翼空气动力的一种现象。响地面效应的因素包括：______
A.温度、飞行速度和风、地表环境
B.湿度、飞行速度和风、地表环境
C.高度、飞行速度和风、地表环境
答案:C.

513.直升机在空中有几个自由度。______
A.3
B.4
C.6
答案:C.

514.可能需要处置的危机情况不包括：______
A.动力装置故障
B.任务设备故障
C.舵面故障
答案:B.

515.可能需要处置的紧急情况不包括：______
A.飞控系统故障
B.上行通讯链路故障
C.控制站显示系统故障
答案:A.

516.可能需要执行的应急程序不包括：______
A.动力装置重启操作
B.备份系统切换操作
C.导航系统重启操作
答案:C.

517.经验表明无人机每飞行______小时或者更少就需要某种类型的预防性维护，至少每______小时进行较小的维护
A.20，50
B.25，40
C.30，60
答案:A.

518.民用无人机系统要求至少______检查一次
A.半年
B.一年
C.两年
答案:B.

519.无人机注册证书颁发给飞机所有者作为注册证明
A.随时随机携带
B.存放备查
C.作为售出证明
答案:A.

520.无人机适航证书不可
A.随飞机一起转让
B.存放备查
C.随无人机系统携带
答案:B.

521.无人机年度检查，要求
A.至少一年一次
B.两年一次
C.视无人机状态确定
答案:A.

522.无人机年度检查不可由进行
A.飞机制造商
B.认证的检查授权人员
C.无人机飞行员
答案:C.

523.无人机适航证书不可
A.随飞机一起转让
B.存放备查
C.随无人机系统携带
答案:B.

524.无人机的检查应当遵循
A.制造商的最新维护手册
B.随机附带维护手册
C.无人机飞行员经验
答案:A.

525.无人机特殊飞行许可颁发前，由局方检察官或局方认证人员或进行检查以确定位于预期的飞行师安全的
A.适当认证修理站
B.经验丰富的无人机飞行员
C.经验丰富的有人机飞行员
答案:A.

526.无人机的注册所有者或运营人应对保持无人机有最新的适航证书和负责
A.无人机安全飞行
B.无人机注册证书
C.无人机维修
答案:B.

527.无人机的注册所有者或运营人应将永久邮寄地址的变更、无人机的销售和等事项通知局方注册处
A.试验试飞
B.无人机注册证书丢失
C.无人机维修
答案:B.

528.无人机系统无线电资源的使用局方无线电管理部门的许可证
A.需要
B.不需要
C.一般情况下不需要
答案:A.

529.如果无人机制造商使用编写的细节更加详细的《无人机驾驶员操作手册》作为主要参考《无人机飞行手册》
A.由局方批准后可以替代
B.不可替代
C.一般情况下可以替代
答案:A.

530.无人机制造商编写的随机文档《无人机所有者/信息手册》
A.需经局方批准
B.不需局方批准
C.特殊飞行器需局方批准
答案:B.

531.无人机制造商编写的随机文档《无人机所有者/信息手册》
A.可以替代《无人机飞行手册》
B.一般情况下可以替代《无人机飞行手册》
C.不能替代《无人机飞行手册》
答案:C.

532.如果一本《无人机飞行手册》没有注明具体的无人机序号和注册信息，则
A.手册可以作为该机飞行的参考指导
B.手册只能用于一般学习用途
C.手册可以部分作为该机飞行参考指导
答案:B.

533.无人机飞行前，无人机飞行员
A.按照随机《无人机飞行手册》指导飞行
B.按照积累的经验指导飞行
C.重点参考《无人机所有者/信息手册》
答案:A.

534.无人机飞行手册中规定的过载表明
A.飞行中允许的最大过载
B.起飞时允许的最大过载
C.着陆时允许的最大过载
答案:A.

535.无人机飞行员在操纵飞机平飞时，遇到强烈的垂直上升气流时，为了防止过载超规定
A.加大油门迅速脱离
B.以最大上升率增大高度
C.适当减小飞行速度
答案:C.

536.固定翼常规无人机飞行主操纵面有
A.副翼、升降舵、方向舵、调整片
B.副翼、升降舵(或全动平尾)、方向舵
C.副翼
答案:B.

537.固定翼常规无人机飞行辅助操纵面有
A.副翼、升降舵、方向舵、调整片
B.缝翼、襟翼、调整片、全动平尾
C.缝翼、襟翼、调整片
答案:C.

538.飞机过载和载荷因数是同一概念
A.是
B.不是
C.不确定
答案:A.

539.粗猛着陆及其影响：
A.粗梦着陆就是使飞机接地的动作太快
B.不按规定的着陆高度、速度及接地角，导致受地面撞击力超过规定
C.粗猛着陆时前轮先接地
答案:B.

540.飞行手册中规定着陆不能刹车状态接地，主要是因为
A.可能使刹车装置失效
B.可能导致滑跑时拖胎
C.使机轮起转力矩增大而损坏
答案:C.

541.小型低速飞机着陆滑跑的主要减速力是
A.放襟翼产生的空气阻力
B.刹车时增大的地面摩擦力
C.发动机的反推力
答案:B.

542.飞机滑跑刹车时地面摩擦力变化
A.在一定限度内随刹车力矩增大而增大
B.增大阻滚力矩就能增大地面摩擦力
C.刹车越重效果越好
答案:A.

543.为了保证刹车减速安全高效，必须
A.飞机主轮接地就应及时踩刹车
B.滑跑速度大，刹车应重一些
C.随滑跑速度减小逐渐增大刹车压力
答案:C.

544.关于粗猛刹车，正确的说法是
A.粗猛刹车是指刹车过早且过重，导致机轮严重打滑
B.粗猛刹车是指操纵刹车太快
C.粗猛刹车可以增大刹车效果，只是机轮磨损大一些
答案:A.

545.关于机轮卡滞，正确的说法是
A.滑跑刹车机轮卡滞是因为地面摩擦太大
B.机轮卡滞又叫做拖胎、打滑
C.严重卡滞虽然刹车效率高但不安全
答案:B.

546.最高刹车效率过程是
A.始终保持较大刹车压力的过程
B.尽量增大阻滚力矩的刹车过程
C.使刹车力矩接近而不超过地面结合力矩的刹车过程
答案:C.

547.飞机停留刹车的目的之一是
A.地面检查时必须刹住飞机
B.地面试车增大功率时防止飞机滑动
C.地面装载及检查时防止飞机晃动
答案:B.

548.无人机前轮偏转的目的
A.主要是为了地面拖飞机
B.保证飞机滑行转弯和修正滑跑方向
C.前轮摆振时减小受力
答案:B.

549.无人的发动机采用重力供油系统但装有增压泵，主要是为了
A.减少油箱的剩余燃油
B.保证大速度巡航的用油
C.保证爬升、下降及其它特殊情况下的正常供油
答案:C.

550.无人机燃油箱通气目的之一是
A.通气增大供油流量
B.保证向发动机正常供油
C.通气减小供油流量
答案:B.

551.无人机使用中特别强调防止油箱通气管堵塞，主要因为其堵塞时
A.影响燃油汽化
B.无法加油
C.影响空中供油
答案:A.

552.无人机地面加油时，必须在场的人员之一是
A.无人机飞行员
B.地面消防员
C.手拿传呼机的指挥员
答案:B.

553.飞机地面加油前必须检查飞机搭地线是否接地，主要是
A.使飞机用电设备接地
B.防止放电起火
C.防止加油时遭雷击
答案:B.

554.每天飞行结束后,应将燃油油箱加满油,其目的是
A.尽量减少水汽进入油箱,避免燃油污染
B.便于第二天尽快飞行
C.防止油箱结冰
答案:A.

555.汽化器式活塞发动机在何时容易出现汽化器回火现象
A.热发动起动时
B.油门收的过猛
C.寒冷天气第一次起动时
答案:C.

556.在下列参数中,影响涡桨发动机工作寿命的主要是
A.发动机的排气温度
B.发动机滑油温度
C.发动机转速
答案:A.

557.操纵飞机水平转弯时受力
A.升力、重力、拉力、阻力、惯性力
B.转弯向心力由发动机拉力提供
C.转弯向心力由升力提供
答案:C.

558.操纵无人机时，若迎角超过临界迎角，升力系数会
A.迅速增大
B.迅速减小
C.缓慢增大
答案:B.

559.当无人机的迎角为临界迎角时
A.飞行速度最大
B.升力系数最大
C.阻力最小
答案:B.

560.飞机的迎角是
A.飞机纵轴与水平面的夹角
B.飞机翼弦与水平面的夹角
C.飞机翼弦与相对气流的夹角
答案:C.

561.飞机下降时，其迎角
A.大于零
B.小于零
C.等于零
答案:A.

562.飞机上升时，其迎角
A.大于零
B.小于零
C.等于零
答案:A.

563.无人机积水道面上起飞，其起飞距离比正常情况下
A.长
B.短
C.相等
答案:A.

564.无人机左侧风中起飞，侧风有使飞机机头向偏转的趋势
A.左
B.右
C.视风速的大小不同可能向左也可能向右
答案:A.

565.在装载时，由于飞机重心偏右，可导致在巡航飞行时，飞机的阻力
A.增大
B.减小
C.不变
答案:A.

566.侧风中着陆，为了修正偏流，采用可以既修正了偏流，又使飞机的升阻比不减小
A.侧滑法
B.改变航向法和侧滑法相结合
C.改变航向法
答案:C.

567.侧风中着落带偏侧接地，应该
A.向偏侧方向打方向舵，反方向压副翼杆
B.向偏侧方向压副翼杆，反方向打方向舵
C.向偏侧的方向协调地压副翼杆打方向舵
答案:A.

568.无人机在最大升阻比飞行时的性能特点是
A.最大爬升角和最大滑翔距离
B.最大航程
C.最大升力系数和最小阻力系数
答案:B.
